公務員Home Office 討論區

大家點Home Office法

冇嘢做
啲嘢全部喺Server
即係唔洗做

國際賭廳

當自我隔離, 煲劇

大家點解讀緊急同必要既公共服務

屌。。。真係關你地事？我覺得純粹比班高官放假。。有幾多人係同公共服務冇關？

Netflix

政府n仔
乜柒野都係晒office部電腦度
即係多多三日假放

點撚樣分呀，咁寫字樓照開，人人番左我唔番，咁我咪碌柒？

痴撚線，停工停市就講清楚啦，又想扮撚哂無影響咁

收唔到lotus notes email已經等於癱瘓, 又無VPN

林鄭根本冇諗過點安排

做唔到
全部野都要跟file做

放假囉
死都唔會返去

正常即係8號風都要返個D就係
緊急同必要既公共服務

但今次政府點解讀就唔知

政府D野都唔可以拎返屋企做
點樣Home Office

帶頭罷正，咁你都唔明？

Home office即係唔撚洗做

d料係file 係server 點做

啫係放多個禮拜囉，home office攞黎講啫，邊到揾個lotus note畀你啊

政府9UP 啦 一定係放假
一陣真係home office 肯定有私隱泄漏
做死班IT咩

你哋班戇鳩
政府話叫你唔好輕信網上傳言呀
網係咪真係釣魚網站

call爆CSB或你老細部電話問返一兩個鐘先啦

屌ha撚好羨慕

lock左唔比拎公司文件走

你知d部門高層怕咩鑊唔會咁輕易叫人唔返工

係
所以我覺得 對街話唔洗返
實情就全部都係必須服務

😂😂😂😂👍

點home office
d野要係office機先做到

有冇人攞左假？有冇得消假？

冇野做架啦，真係工作咩？

仆街港共政府
佢如果出呢啲口術
最後全部back Office公務員都返去
更只會比公務員都屌到佢柒
藍屍廢老少幾日假更加屌柒佢

政府垃圾system無remote學人home office

你地有無webmail?

workman喺屋企送件

個政府真係on99
之前唔停工就話影響經濟姐
屌你依家個市都一定冧硬
唔爭在啦

根本就係放假喇
普通公務員唔會有notebook 同VPN

無vpn account 做鬼咩

冇部裝哂野嘅電腦真係玩手指

屌 葡萄

物流處唔返工點送物資比前線

真係好

最後咪又係睇大粒野點決定

我請撚左成個星期呀屌,無得銷真係蝕撚死

同問，但應該無乜可能

想問下本來聽日report duty簽約應該點算

錯曬fo
政府係驚有大規模罷工，
唔想大家撐醫護
所以求其搵籍口叫大家留家工作呀！！！！

唔使返啦 傻鳩先仲入政府

老閪話要返office extract d data走先。。聽日要返（一陣）

醫管局文員仔係咪都可以唔返

啲軟件要正牌licence，冇得做，
數手指，而且垃圾政府用咗加密usb，
copy 又煩，解又煩，麻撚煩

老細暗示最好返工

收皮啦柒頭
講就兇狠

Se con staff唔知洗唔洗番

我諗住聽朝番一番去拎文件同EMAIL老細銷假,咁咪證明我有番工同home office?

+1

全民應當遣責要員工返工既私人機構罔顧員工生命安全

醫護、入境、海關、衞生署成為condom
高官及文職同你地割蔗呀
得前線要面對大劣人

我多14日假

佢一早咁高級 離晒地啦
點知普通職員冇得home office ga

D高層自己想放假咋嘛，counter 繼續返啦

唔知點define 公共服務
未收到指示都唔好咁老定
你哋無portal? portal link到email

我地部門就cfm 唔駛返ga la
自己問下老細啦
btw 其實新聞都講哂出黎
仲返既真係蠢過隻豬（緊急另計）

低級人員表示屋企冇lotus notes唔洗做

政治掛帥

仲問洗唔洗返既真係無資格做公務員
根係老閪都唔返先啦 有咩咪等老闆打比你囉
如果電話關左又另計喎 最多到時返晏就囉

必須公共服務，其實好多工種都算係

最後得膠層同aco果d唔使返，aco成大贏家

扮到好跟得到私人市場home office
屌你入面明明仲用緊上唔到網嘅windows xp

留名等睇有人即刻出機票去旅行然後俾人篤灰

九成九政府文職home office等於唔洗做

醫管局d non-essential 既 GS

9up, 放假咪算囉

paper file點撚樣home office

有無人知負責聽Hotline既同事點計？

政府講出黎呃細路姐
係人都知政府文職野邊有可能home office

收到風全部都要返

佢咁講係路想補水同鐘比我地呢d番shift
我地仲要日日對住大陸仔

問你大老闆

如果你平時慣左scan番in out coming file落電腦
再開番個teamviewer
Home office真係冇難度
新case叫對家ememo就得

但係我都會罷嫁la

假後仲有冇得消假? 上MEMO ?

大家快啲做公務員唔使受老闆氣又有假放

GR既aco 都要返工做野掛？

政府文職
我部門平時做嘢用Email
portal又入到lotus note

唔知做中學嘅CA 係咪要返呢

黎明行動，幫其他人

根本無得home office

上年年中出左新it circular , 所有野要用encrypted usb 先可以backup 一個office頂盡三隻, 根本就唔會帶到野番屋企做

上唔到LOTUS = 唔洗做

屋企電腦都無

明明我地仲高危過班政府寫字樓嘅人

經過我周圍8下，有啲要，有啲唔使。有啲係sco同主管返

BOOK 定機票聽日飛

醫管局係公務員咩
其實洗唔洗番睇呀蛇，未問唔好咁老定

有野需要搵gr做
佢地有人返 即係我都可能要返

你番咩

講真咩
我本來都想二月中去日本
但就係驚搭轉飛機會瀨嘢
等於喺病菌密室困幾粒鐘。。。
所以最後都決定唔去了
巴打諗清楚 為己為人

全部都要
因屬必要公共服務
放假會影響到運作

又唔肯正式廷長假期，又驚影响經濟，成日做野半筒水，依家仲混亂

老師

串

book咗聽日註冊結婚，有無人知婚姻註冊處開唔開

打去問好過

咁撚大件事 封市都冇人屌啦
係要搞到咁亂
當10號風球處理咪得
得番緊急既要番
而家都唔知邊d叫緊急 邊d叫公共服務 攞黎搞

你講左點解香港人係罷唔到工。

Sl 啦

你地咁樣唔得架喎 點可以同公眾講你冇野做架？
btw 乜你地返工有野做架咩？ 我平時都係坐係度睇片睇一日

咁運輸署、入境處有啲係幫市民辦理證件嘅辦事處又開唔開呢？

唔好自爆啦

做撚咩，釘書機，file 係哂office

好大機會唔只放多3日假
我唔信下個禮拜一個情況會好得過而家

淨係叫高層返，飲水坐下就三萬幾人工，叫佢地返

林鄭:我做得到home office你哋唔得，證明你哋無用

運輸署牌照部要暫停到另行通知

我相信聽日會好多人返，但過兩日777會認染
之後先真係差唔多全部公務員唔駛返

成班死公務員垃圾番政府工

究竟咩部門要返咩部門唔駛番有冇清晣指引?

其實冇唔係正常咩
依加又唔係延長放假期

屌那星呢一個先至係緊急公共服務就停
其他BO就返

岩岩打黎話照常工作

屌你老母

肯定無

邊個部門 介唔介意講？

咩dept

運輸署開唔開

公務員點名區

+1可以㷛Sabrina

有咩推介 呢排想睇嘅都煲晒 要等新一季

你睇吓樓上EMSD反而要開
TD呢啲緊急部門就唔開

咁扣唔扣假？你扣就唔係叫home Office,唔扣同一部門一d要返一d唔冼返又唔公平

冇撚用你地

我就唔返

部門口罩又過期
你提供適當PPE又封關就返

屌你政府叫home office 重扣乜撚假 識唔識字

無system做唔到
個system要返工先入到

再講 政府有公平㗎咩政府先係最撚唔公平啲公司

邊個叫你用system呀
寫index啦做filing啦

政府混亂到仆街，個個部門處理方法可以唔同，今日康文有d場開有d又提早封

考牌都停？

未經證實回應要番:EMSD唔駛番:TD牌照

根本就係驚公務員都罷就放左你假先 3日後都入哂黎

你罷唔罷都死🤟🏻🤟🏻🤟🏻😊

n 仔表示未肯定係home office

屌仲等緊上頭通知

我嗰度話directorate and above先要番，但下面有一堆人舉手爭住話自己會番，戇尻到震

係得班D-grade先有部可以上到service既note book, 其他人做手指咩

政府不嬲都噉閪樣㗎啦
一人一套 各自為政
你只要顧自己team就好了
隔離team返唔返都唔關你事
呀head話要 你就要返

n仔都叫政府僱員 理論上係ho
不過呀head奴性重唔重就唔知

咩部門?

返啦佢哋 最好中晒肺炎封埋

九成唔開啦

我唔理你啦 總之ho 自己做啲嘢出嚟

我都等緊通知

留名睇集體感染

三罷啦仲諗

N仔預咗俾人撚，仲閪過啲aco

請咗VL蝕到pk 😿

講緊直頭佢嗰份僱員合約係唔包勞工法例下規管

咁係咪續牌，拎國際牌嘅辦事處會關閉？

睇部門eo啦 其實有時對n仔都好好的

得罪講句，叫公務員罷工真係哂鳩氣

陰功豬應該冇得withdraw

所以呀head一句要返 新聞稿講咩都假
政府就係咁撚鳩

冇

有冇contract工係度, 完全冇消息

所以做政府工根本好撚西

巴絲乜grade? 房署等通知

等緊

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

有冇地政手足知洗唔洗返？

根本上面資料亂到仆街
而個同部門唔同分部都唔同做法

呢頭話全部唔洗
轉頭又話部分人要
問佢得幾個人翻去做乜
佢又答唔出
寧願佢冇宣布過

政府人事制度係以部門作單位，由你直屬上司作指揮，部門首長經EO作監督

政府(政治任命果班)同CSB只直接監督部門首長

由頭到尾都係睇運仔

我老細話唔洗返

必須都膠啦 如果佢指輪班 咁全部不用輪班既公共服務其實都可以HO

公務員真係爽皮
考定公務員好過

我想問點樣可以係屋企幫市民借書
（LCSD執書仔）

咁咪即係閪囉
部門首長唔想比EO咬就一定食人血饅頭叫你返

屌你老母，公營機構仲要返工

華員會已問政府，初步回覆如下：
如果本身職系係放星期六，星期日及公眾假期的就唔算必須公共服務。
如職系本事輪班安排的，就算係必須公共服務。

From HAHO HR

Below message will send to all staff shortly:

醫管局所有服務為緊急及必須服務，所有醫管局同事在緊急應變級別下都肩負重要任務，假期後都須回到工作崗位執勤。

根本放禮拜六日公眾假期丶唔使輪班嘅
就已經唔係緊急丶必須公共服務啦

無工會帶姐

要番:
*EMSD: 某部門
*考評局
*郵政(除counter)
*醫管局

唔駛番:
*TD: 牌照部門

等通知:
*房署

以上為未經證實回應 詳情應問你直屬上司
--------------------
華員會已問政府，初步回覆如下：
如果本身職系係放星期六，星期日及公眾假期的就唔算必須公共服務。
如職系本事輪班安排的，就算係必須公共服務。

HA要番 公墓唔洗番

9成9唔洗去啦 你有交帶d咪send個email去留個B&W record

我個垃圾部門 仲未講使唔使返

佢宣布比你老板聽 由你老板(個老板)話事
同埋比private參考下

唔識remote?

睇你老板姐
不過今日好拎定老板approval

屌咩 根本無關係 入境又要番 海關又要番 機電又要番
根本大風險前線果班就實要番
唔洗番係office 撚會撞到大陸人咩
入境手足罷工啦 佢唔做 我地做 一齊手動封關！

根本當人命係condom 完全無諗過市民生死！！！
我地死左 佢地都唔會留一滴眼淚
唔值得嫁！！！

METOO

舉個例，入境換身份證，做生死註冊係咪唔駛返？呢啲唔係24小時輪班，又非必要

收到風房處唔洗

未通知唔好咁老定

會defer嫁啦

想問考車係咪會取消。。

運輸處未有正式通知

我嗰度係唔比remote

平時做野部機intranet 網都上唔到

無啦啦多3日假
雖然本身都會同醫護一齊罷

垃圾政府

厚誠

我地HA 啲野可以remote office做... 但都無得home office😂😂 好羨慕公務員

食環COUNTER要照返

傻啦
已有幾個部門舉手話番

鬼有人通知咩
個個自己拍哂假理得你死

諗緊番一番去download file番屋企做

有VPN remote返去做先算啦

仲未知洗唔洗返

CEDD使唔使
約左呀sir 開會

仲混亂過打風

政總某局 唔洗番

亂到仆街 林鄭真係落台去死啦

講到要避免感染咁款
郵差佬要出去派信派掛號都一樣高風險喎，但咪又要返工出街受死

咁重有冇得去攞passport?

手足裝備抗沙士：護目鏡 非常重要！分析文！大力推！

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：

首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration. In each testing scenario, the lenses and frame must stay intact to pass’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以ANSI Z87+ 嘅standard 係非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

但係有巴打指出部份面型有機會有gap, 建議如果屋企多人買多幾種唔同牌子試下

次選：
Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機
會）。（巴打指出Pyramex Capstone 只係indirect vent，唔係non-vented）
如果有心改，可以買熱熔膠封透氣孔
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝擊力有一定防禦。

3M 1621 護目鏡

雖然唔係完全氣密，但係過左D3 test 同 ANSI Z87.1 （冇過plus 果個），對飛沫有一定預防能力，依幾日試過，除左大霧啲之外其他都ok, 包得幾好，重點係好便，五金舖$20-30 就有，性價比最高！
巴打指出大霧，唔適合返工

泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

8.5 最新護目鏡實測 條帶戴高D 鼻位GAP就會消失!!! & 前線超過400位豬嘴實測

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

香港眼罩網店列表：（請各位幫手加落去）

—————

清洗參考

建議清潔步驟
1.番到屋企，洗手
2.唔好除眼罩住，用火酒紙清潔眼罩外部
3.除眼罩口罩，再用酒精/消毒清潔劑/稀釋漂白水清潔成個眼罩

Safety test

#屠龍 #藍絲 #藍屍 #黃色經濟圈 #黃店 #裝備 #口罩 #武漢肺炎 #武漢 #P95 #文宣 #N95 #肺炎 #沙士 #香港 #支那人 #高鐵 #眼罩 #tg #lihkg #連登 #高登 #d100 #黑警

聽老闆口風應該要番

亂

Home 條撚咩

d file 在server，check email 要用office電腦先login 到

去旅行la

得office電腦個hdd先login 到?

政府即問責團隊冇工時，佢係禮賓府官邸辦公

似乎咁耐無人講過點解隻病似乎極少在武漢外傳播
感染既人公開既絕大多數都係湖北出來，台灣，美國，香港自12月，1月大量武漢人進出，香港5例由高鐵進入，台灣5例有1例接觸左300人，但卻零本地感染，傳染力可謂同武漢差天共地，如果隻病有大量人感染，但又唔係靠高強度人傳人，咁只有第三個可能性，就係人為播毒或實驗室洩漏，武漢水同空氣有毒，咁推論似乎解釋晒現在情況

仲以為你去過中國

有web🤔

close network 唔俾remote

外判文職又扣人工

點web

咁狗既我地停喎
Housing EM

當你係屋企唔洗做野之麻，唔同人地係屋企真係要做野（扮）

我而家突然好想做野呀

郵局d 腦細話開完會
之後叫人照返喎

有冇地政手足？仲未知洗唔洗返，十二點問到上級宜家

俾林奠冼左....

岩岩入職冇耐未有同事電話
都唔知洗唔洗返

根本淨係關d高層事
我呢D垃圾N仔準備返工啦

問你老細啦 問同事有春用

LM

老細電話都冇

聽講4點木奠會公布

有同事請左兩三日

收到風 asd所有地盤停盤

邊有咁易真係可以唔返

身邊既公務員都被通知要返

講黎都哂撚氣 大部分要番

我個fd話用portal入面有inotes睇email

高層就唔只3萬
15萬樓下都係中層

我地唔洗番
真係睇部門

諗起上次山竹
根本冇比你放到

唔一定有，要it狗幫手開VPN ，
高級膠層至會有

康文好似要番

好似都要it開

咁又唔係睇部門 有d EOII rank都有

唔怕死咪而家即刻衝返去withdraw囉

要番:
*EMSD: 某部門/借調員工
*HKEAA
*HKPOST (除counter)
*HA
*IMMD: 換證
*SWD: WCH SWO以上
*FEHD COUNTER
*HD: Civil
*ICSD

唔駛番:
*TD
*HD: EM
*WSD (除counter/緊急服務當更/濾水廠)
*ASD: 所有地盤

等通知:
*HD: DMO

以上為未經證實回應 詳情應問你直屬上司
--------------------
華員會已問政府，初步回覆如下：
如果本身職系係放星期六，星期日及公眾假期的就唔算必須公共服務。
如職系本事輪班安排的，就算係必須公共服務。

唔好意思樓主借個位俾我
幫我spread文宣出去
ig同Facebook都要見到

詢眾要求連猪要着返條褲仔
我份人就好民主嘅 聽大家話！

香港人與醫護同行

HyD WSII 以前都可以用web mail

打咗幾粒鐘無人睇

直接打去入境問

今日點會有人聽電話

真

低級公務員咪要返囉

你老味冇口罩返唔到喎

返工放工已經兩個口罩仲未計lunch

如果冇阿公口罩用自己口罩用完又買唔返真係好絕望

唔洗

預左無得去

無計 HA 基本上無個部門唔係前線
我d 同事以前沙士都要返 雖然無野做

我office得一盒十幾個人share

封關口岸 缺一不可

係屋企自我增值

增值下賭博技術

屌呀，駐醫院，一定要番。大sir自己唔使番， 反而最前線果d, 要入病房就要番齊， 好撚warm, 聽日番工mark低d名邊個無番先。

弱智政策
唔洗對人嘅home ；要對人嘅返工受死
減少播毒喎，根本又係等老屎忽可以咁做...
好多部門仲未敢official 講返工安排，又等攬炒

有一億個都唔配給
香港人實係地底泥冇尊嚴，返工同送死冇分別

等到依家仲未有消息

要返 仲要搭東鐵返工

你老細肯唔肯返去幫你Approve

我個位係有counter位要直接面對市民
仲未有消息

簽約果陣 講到明要返
預左係有細菌環境下工作
你簽果陣無睇？

我哋
轉網上巡邏 (取消行咇/巡邏車)、電話預約拘捕 (完咗疫情先再拉)、屋企睇cctv查案、電子報案室 (全港報案室暫停使用)

開

仲未有消息

我屌你老味臭

屌乜春？揸車番去有幾危害到公眾？

其實有冇官方list邊d部門有假放呀？

Same
老世都唔答我

可能真實答案係冇
停市延假就話姐

N仔梗加唔使咁駁

咁林奠真係垃圾。
仲話做左咁多年政府，如果係軍隊打仗咁樣出命令，可以全軍覆沒了。
佢行政能力根本零分。

物唔係自己政府內部傾掂好先同public講既咩

政府野唔帶得番屋企做
Home office都算德政 因為如果話延長假期 私人公司班仆街會扣假

問題係好多人都未知究竟洗唔洗返

朋友傳的

我老細成日要我哋喺屋企做嘢
佢自己VL都照做嘢同send email

WSD外判文員仔又點計

有冇人知法院開唔開

我係司機, 無收到上司話唔駛返

老細講咗唔洗返了

仆街！要返啊
屌佢老味呃9人

仲未知消息
係咪根本冇溝通過 搞到各部門亂晒

請問有冇link?搵唔到通告

Lm

剛剛返左office copy d file落hard disk

想問下入境事務處開唔開
換passport

司法機構宣布，因應公共衞生考慮，原訂由明日至二月二日於所有法院／審裁處進行的聆訊將會延期。

法院／審裁處的登記處及辦事處於期間亦會暫停辦公。

至於緊急聆訊，則會按現行機制處理。
汁：now

岀左新聞稿唔開

司法機構公布
＊＊＊＊＊＊
下稿代司法機構發出︰

電台及電視台當值廣播員注意︰

請盡快播出下列信息，並在適當時間重播︰

因應公共衞生考慮，司法機構今日（一月二十八日）宣布，原訂由明日（一月二十九日）至二月二日於所有法院／審裁處進行的聆訊將會延期。

法院／審裁處的登記處及辦事處於期間亦會暫停辦公。

至於緊急聆訊，則會按現行機制處理。

完
2020年1月28日（星期二）
香港時間18時55分

邊度有呀⋯⋯ fake 到

TO打左黎confirm 唔洗返
暫時3/2返工
有機會延長

係屌你做撚爛個市
大家一齊坐係屋企唔撚好嘅
一陣上面見到有人特登返去down 叫其他人有樣學樣點算

衞生署已指示一律要番，因為每個職員係抗疫方面都好重要wor

日本已經出現本地人感染啦
唔係冇而係潛股期未完

太好了

要呀d佢lm

一樣

咪撚出街啦屌

屌GR 聽日唔洗番 星期四五再reconfirm

有冇人老細好興放假唔開電話

ok

稅務局由一月二十九日至二月二日暫停所有服務
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
因應政府部門實施特別上班安排，以盡量減低疫情在社區擴散的風險，稅務局今日（一月二十八日）宣布由明日（一月二十九日）起將暫停所有服務至二○二○年二月二日。

在暫停服務期間，所有繳付稅款、提出反對及暫緩繳納暫繳稅申請、提交報稅表或其他資料等事宜的到期日將會自動順延至二○二○年二月三日。如因暫停服務而未能及時提交文件加蓋印花，在延長期限日，即二○二○年二月三日提交文件的話，因逾期而引致的罰款可獲豁免。若納稅人須在暫停服務期間離開香港並清繳稅項，請電郵至taxctr1@ird.gov.hk或taxctr2@ird.gov.hk，通知本局有關事宜，並留下香港及海外通訊地址及香港聯絡電話（如有），以方便另作安排。

稅務局會檢視情況並在需要時再作通告。

完
2020年1月28日（星期二）
香港時間19時34分

仲未通知

果堆法定機構又駛唔駛開工?

郵政唔洗返

Dllm 社署要返

得啲膠層唔洗番

唔係個個有 應該大部分都無

政府既科技落後幾十年 邊可能咁易home office到

政策上係保安問題多啲嘅 唔係個個可以申請vpn 正常要高級公務員level批先有

命運既野真係吹賬
輪到自己行畢業禮，理大就俾賤種狗圍城

輪到自己番工第一日報到，就收到風話Home Office

病咪得囉
醫護都罷
駐場都驚？

唔包病毒呀嗎
抄番份藥黎睇

理論上係唔洗 打去問你果度既cs 老細

簽左約未？

想問郵局開唔開？

垃撚圾 林奠乜柒都慢過人，做決定又倉卒又做到半桶水
新制記得新公務員公會，拒絕攬炒
澳門又贏！人哋公務員停30，31 唔似得香港要自己介定咩緊唔緊急必須唔必須公共服務

聽日第一日番 Report duty
應該算係未簽 本身係聽日先簽？

約咗同事扑嘢

林奠乜撚都唔諗清楚就講變咗腦細話要返就要返

想離港去下旅行避一下呀嘛

有得開online email我一定做呀 如果唔係Netflix見

入會要人推薦 點搵啊大佬

唔洗推嫁 有街站就填

如果係去佢街站
就唔洗推薦人

等佢黎新界啦咁次次港島街站d狗都搞事

上次去過屯門

嗰個有architect, engineer同surveyor嘅部門

姐係唔洗做

而家政府將乜乜柒柒都define做緊急同必須，所以係廢

要問你老闆，個個section 唔同，有啲區輪住放，有啲HQ section 就全部放

終於知道自己係咁必須嘅前線員工

[member]弱弱一問PT OA[點算/member]

老闆話要全世界返去等老闆傾好人手分配先。

註：成個office都係5 day 非緊急文職。

高官就放唔放假都冇嘢做㗎啦

唔使返去開會咩？

笑死，所有嘢都係restricted點home office

放假

入境處的其他辦事處，包括所有智能身份證換領中心、各分區辦事處、其他人事登記辦事處、各出生登記處、各婚姻登記處及金鐘死亡登記處，在上述期間均會暫時停止提供服務。

我都係

傾佢老母咩
如果有人有事仲番去傾就冚office剷

私自抄政府資料落harddisk？係咪報得警？

根本就係老點市民！
屋企連唔到政府內聯網，根本無法溝通。
政府仲有好多paper work，要靠人傳嚟傳去，屋企根本冇得做。
其實只係公務員專享有薪假期！
唔使返工，唔扣假，糧照出！

其實弱撚智，唔係要出去對人嗰啲post先高危咩，點解反而嗰啲要正常工作

利申：工務部門 唔駛返

變個話因為高危所以唔洗番

唔好信林奠啦
好多公墓園都要返足呢幾日架

冇呀 我點知班高官諗乜撚嘢

返足既DH公墓猿係到

高危唔洗番既話醫生護士就唔洗番，所以個LTT一定唔會單純因為高危

hkexpress 1210去東京

好好笑 係咪睇得多無間道 邊個無返邊個就係鬼

做圖書館果班爽皮
聽日暫停開放
幾時開番都未宣佈

重有xp咩
見親都7，而家好家上埋10

我唔要你俾多粒魚蛋我 我要你攞走佢粒魚蛋

邊個部門仲用緊xp？

除非 up 唔到，但上唔到 network 有鬼用？

何文田？

做局慘到要揸車返去 download file 返屋企做冇 laptop 冇 vpn

HyD ?

諗嗰班76識條春咩

屌非必要都比佢講成必要要返工

洗乜做丫

asd or housing

政府outsourcing
得Office電話 又放緊假無人聯絡 都唔知洗唔洗番

On9 我果位非緊急 都話要返一日 有冇得投訴 基本上係返去坐only

公務員
得office 電話又收唔到通知
依加搭梗車返去

已經返緊工

DH contractor 都要返

番到去得大老細間房著燈 即刻閃

唔返你估唔洗做呀？
講明home office，
即係生產力冇變，
月尾要填log sheet嗰啲，
嗰廿幾個鐘唔係當放假㗎

自我隔離係咪會無pay?

我番完大陸

呢個世界係要有你呢啲傻仔

你就嚟有得做特首啦 傻仔

訓醒覆緊你post, 3點先訓覺

做特首啦你 唔好浪費你呢啲人材 btw work from home 係叫你留屋企唔好出去 屋企啫係公司 你出咗去有冇請示老細？無啫係擅離職守 有機會炒

屌那星 郵局都有得work from home?

因為 有得唔洗返工冇人會反對。

去左澳門最大賭場一轉先

岩 唔跟局既指引 炒得

老細頭先打嚟冇聽到
諗住唔撚理佢

yes頭先落街買早餐都打去報比老細知

食衛局back office班老細唔敢叫Home office
全撚部返公
就算條team完全唔關前線事

我都準時打咗俾老細話我準時起身work from home

落左街排口罩

冇人搵你咪姐係唔洗
多得你d on9做壞規矩

做局都冇VPN 私人NOTEBOOK

支持你 政府就係要多d呢d人
唔係on99冇人搵你都要自己死返去

政府都無VPN

有啲部門有web remote access

隔住個mon都要著全套保護衣物

即係唔洗做

notes都入唔到，唔做野lu

DH旗下扮工中

當請假，
不過如果你去醫院話去過大陸，
接觸過肺炎患者...
咁政府強制隔離你14日，
你應該唔會被扣假嘅...

婚姻註冊署開唔開🤦🏽‍♂️book左註冊呀吊

射番3日波先啦
等緊睇醫生了

打左三個電話做完

你真係以為唔洗做呀？
佢叫你唔洗返，係屋企做野，
交貨時間冇變到，
做野時間少咗3日，
你以為好著數?

由4日假變左9日假

咁本身請左假班人點算?

仲要whatsapp 留gps位置證明冇出境周圍去

secondment 即係經agent出糧

老老實實政府都唔會當呢班自己人 你死你事

邊個部門

開名，邊個dept咁撚屌

開fake gps

保護自己，從今日起拒絕政府一切家訪

一早講咗前線係播毒源頭，叫佢地返工即係增加播毒機會!

應該係呢個
統計處人口普查六宗罪
1.假拍拖更：每兩名普查員負責一幢大廈或一個村，需各自單獨上門家訪
2.防狼器無效：發出聲響微弱，並無阻嚇作用
3.驅狗器數量不足及無效：每 14人的普查小組才獲發一個驅狗器，而且驅狗器只對唐狗起作用
4.派發的地圖簡陋：有關地圖無顯示門牌等資料
5.以具備全球定位功能（ GPS）的 SIM卡追查普查員行蹤：每半小時追查普查員位置，若休班期間忘記除掉 SIM卡，個人行蹤私隱恐被一覽無遺
6.恐嚇普查員不可接受傳媒訪問：下令普查員封口，不可接受傳媒訪問，否則會被開除
資料來源：多名現職普查員

房署，屋宇署外勤都可能有。

有地盤嘅啦

人口普查好似2021先黎
而家邊有得做家訪呀？

ASD?

咁高人工 返工好正常
社工平時無野做 傾下計又一日

無得銷假
因為你今日都係返工
只係唔洗返Office
唔好念啦

之前跟過亞姐，勁好人。 試過黨鐵壞車，叫我home office。不過啲benefit 真係唔係人做

FHB 真係世界級垃圾

對你勁好人係因為驚你走咗去唔做要自己做埋

去露營加打波

無開
學資處全部home office

同事已經唔當你係人 當你阿四 特別係老野

但唔好忘記仲有勁多outsource contract 仔面對緊閪老闆

有咩點算?
當打8號風球咁
例如你本身請左假去左旅行,唔通你去完旅行之後話要銷假?

老闆老屎忽黎。
唔識上連登

你返咩職位

而家係home office
你而家仲係on duty
仆街淋奠冇講係off duty
請左假既人冇得銷假

有咩好討論

按程序機制去做囉
做唔切咪唔做囉
當然你想升既開OT 24個鐘補數

無錯
on duty 既 on duty
VL 既 VL
邊有得銷假

想知有咩公務員又唔算高層可以home office?有朋友係食環部門返office都係照返工

我唔係公務員
但d野都係公司server

出完新聞公報話停
番乜鳩

Contractor都係跟DMO管
EM番乜鳩

叫人番個個都九唔搭八

北角合署HERE

各位同事：

昨天政府公佈，為了盡量減低疫情在社區擴散的風險，政府部門將會於農曆新年假期後（即一月二十九日起）實施特別上班安排。除了提供緊急和必須公共服務的人員外，政府僱員在假期後無需返回寫字樓辦公，而是留在家中工作。

有已於早前申請休假的同事向本分會（香港政府華員會社會保障助理分會）了解，是否可申請銷假。本分會遂向行政科員工關係組了解。

員工關係組今日回覆本分會，同事可以儘快致電主管提出銷假申請，並於正常上班日填寫表格，並交送人事組，以辦理銷假手續。

如致電主管時，如主管表示是
不知道安排，我們建議同事可先告訴主管你們現提出銷假申請，手續容後處理。

本分會呼籲同事在家工作期間，時刻注意個人衛生及避免到人多地方。

香港政府華員會
社會保障助理分會

2020年1月29日

有冇人收到風？

咁都得

唔知係咪堅

知唔知下星期一嘅安排幾時出？疫情只會越來越嚴重，唔通反而照常？

陳肇恥條team做到火紅火綠，但全個branch唔關事嘅team都要一齊返office表示上下一心

隔離branch就home office

好呀一齊中肺炎啦喂

唔夠口罩想返都返唔到啦 建議無限期home office until further notice

真
建議起碼要home office埋下個星期

無口罩既話，返唔到工咁點算好

我估唔得

冇口罩派點返....隨時成個office都係肺炎病毒

聽日會唔會宣布下星期一駛唔駛返Office?

今日訓到12點先起身

咪撚係，返條毛咩

希望10號先返

屌 返左兩日

HAD有個sub office仲有一部，不過上唔到network咁解

好想番工

Back office空氣唔流通 + 呢幾日要返，公務員都冇口罩派，係咪要貼埋條命返工
好快冇哂口罩點返，老細夠唔夠膽要冇戴口罩嘅員工返
佢點知我有冇中招

大家上頭指示係咪一律：復工另行通知

屌無口罩點返呀
home office 多一個星期啦

屌佢老母1月8號call左幾十盒口罩俾同事
今日都未收過一個口罩
下星期冇口罩就唔撚返
call sl

遲下個個禮拜都sl一次會唔會俾人屌

唔會
竹

星期五啦～～宣布延長home office未～～～

延長 啪啪啪~
延長 啪啪啪~
延長 啪啪啪~

冇口罩返唔到工
快啲延長

報警

我係呀

延長集氣

延長啦吊佢老母
呢個時期仲番工搵命搏咩
一陣OFFICE有廢老番完支那就大家攬炒

老細問緊有無人返過大陸

即刻上深圳一個圈返黎

本來冇事都變有事

答番左
以後番工比人疏遠

話自己屋企人有返

有大陸人黎拜年計唔計

部門指示
1）自己中招要報告
2）屋企人有懷疑要報告
3）自己大廈中招要報告
4）懷疑喺交通工具/任何場合接觸過懷疑人士要報告

我有問過我老細
只限個人 wtf

多啲搵老細傾計啦

佢又話唔計喎

唔計返到去喪咳

延長嘅話 人工點計
憑咩大家都有得放 我地DH要返
屌
利申: DH小薯, 返左幾日好sad

朝朝地鐵都有人咳喎，lunch出街又有人咳

到時真係中招點算

【連儂牆】元朗西鐵站看「文宣」遭多人揮棍圍毆 6青年受傷送院

721再現 唔可以比佢沉

罷工啦

懷疑個案應該係指有實數報咗出嚟計總數嗰啲

其實我懷孕中，又火車又巴士小巴，仲要人地有得放我就返足咁多日，so sad

大陸新年假有無延長？

唔好咁開心住
睇下我地大腦細點講先

咁你應該去睇醫生
驚受感染 等醫生開紙比你在家休息？

利申 未試過 純建議

已經試咗，拎得唔多&唔係次次都有病假，所以都係要返工，唔通日日去睇醫生咩

返左office, 冇aco寄信，都唔知我返黎把撚

同問
冇口罩但成個department又要返，點算

同部門的ACO，CA，EO都放哂。
如果平時要我返工無所謂，但懷孕中的抵抗力已經比一般人差，仲要萬一有事的話，可能會害到BB，到時我點同屋企人同老爺奶奶老公交待？所以真係好大壓力

同HA 手足一齊罷工
要政府封關仲好啦
何必搵命搏

藍屍話，佢要用既就係緊急同必要

入工會搵工會求助
日日睇醫生SL

HAD真係好撚野
第一日仲要開地區諮詢中心同遺產支援
睇返佢地DUTY
有幾咁緊急同必要呀

公會會員互簽SL

身邊d 公墓員fd 日日屋企打機煲劇

各位師兄，政府部門打電話仲考唔考慮該職位，如考慮，於2月29日簽約，但而家政府停工法，offer 會否凍過水？

呢個source可信？

得佢一個source，可信性極低
經濟日報成日炒車

唔會
個位喺到
人一定要

岩岩訓醒

感謝🙏師兄！

舉報佢疏忽職守，home office冇做野要扣返AL

Same

口罩又無又叫人返工，office is not my home，返大陸一轉拎14日假算撚數，正苦我彈你老味。

你啱喎 拿拿聲坐巴士深圳灣來回

DH既手足

冇撚計啦，阿D要認屎認屁做抗疫第一線咪推晒班細既番工，我果邊第一日老闆仲打黎擇名睇下有冇人唔番添

DH既ACO ,CA都返緊工喎

Officer rank要返都算
Clerical workman真係賣埋命

我不是DH呀，但同一個老世。同局不同department。

我ACO，我果邊連N仔老闆都叫要番真係痴撚線

我唔係政府工，但黎自我公司hr 消息政府會延長一星期，我公司啲老細開會討論中

返去支持佢地，幫正苦派撚晒d口罩佢，還罩於民。

你HR係咪就係睇咗上面呢篇野當係source?

為減低疫情進一步在社區蔓延，消息指，政府今日稍後再公布，會延長全港中小學、幼稚園，以及特殊學校至3月2日復課；至於公務員留家工作的安排，亦會再延長多一星期。

咁多日乜撚都無做過

勉強收住貨先

係味會停多個星期？

但係區議會開會又射波，無人做秘書
btw 無人返工係咪會出唔到糧?

返去開會俾人屌下咁就幾十萬

日日炒股

返去之後實做到仆街

大家不如報告下你哋d口罩係幾時生產？

其實有冇人攞過2019年生產嘅口罩？

我最新嗰批係新包裝 2017年10月

要apply 國際車牌.. 點搞..

新入職 本身下星期一report duty
本身 9點上office
而家唔知點

月頭派過一盒2019的

屌佢爆假嗰啲未蝕撚晒

真 實做撚死

我都廿四號report duty，唔知到時點呢

Jan 2019

我坐counter都唔知要點home office

整嗰假counter，起身就selfie ，
話自己on duty緊

錯手負皮

我HA前線下星期要返喇

2018年3月。年三十果日拎

aco?

政苦合約工
因為D野都係私隱/機密野,唔帶得返屋企,喺哂office電腦度

我哩邊N仔 A仔都要返齊係到9坐
冇口罩冇火酒冇消毒用品 連廁板都冇(勿相認)
返去3日就係為左出memo搵哩幾樣野
屌 唔返咪冇事囉
你叫CHP啲人返呀嘛 關我咩事姐 我GR小薯黎咋

我屌

真係home office香港市民都驚啦
咁多個人私隱

宣佈延期未呀 dllm

大把proven嘅科技去避免data leakage
係你老闆同pcpd落後咋

我二月十號後請左一個星期假,我想返去消假

都無話唔比翻，你咪翻去取消囉

冇人幫佢approve

邊駛人approve架，腦細唔拍機關我鬼事

#突發

行政長官舉行記者會
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊

行政長官林鄭月娥今日（一月三十一日）下午四時三十分在香港添馬添美道二號政府總部地下演講廳舉行記者會。

我唔係公務員, 呢個星期一樣home office
瞓到中午, 係屋企hea中,
糧照出, 爽皮

所有公務員必須於下星期一上班，否則視作曠工

職務係駕駛
日日係屋企打丁

其實點分非緊急非公共服務既公務人員，屌你公務員都係做公共服務架啦，
我都係睇到自己部門通告先唔返工

政府啲野咁講機密程度私隱度高平時啲野都唔可以帶返屋企，離開個位都要log out , 在家工作咪即係放有薪假
睇黎今日會公布公務人員延長有薪假

2016

仲有批2013存貨係度
之前訂個批季貨都未送到黎

下年再in過

可能公佈強制放無薪假

曝露咗冗員嘅事實

自己home office中覺得對d要返工好唔公平

不過本身政府職員體制就好唔公平

長糧 vs冇長糧
飯鐘計入返工時間 vs唔計飯鐘入返工時間
5天工作vs 6天工作

我home office緊都同意
老細驚出事/鐘意你返 就要返
公平咩
今日要返工既人 到底有幾多人8號風球都要返

Security 原因，唔俾remote

仆街777一句下面決策部門自行決定就分化曬所有人，又可以話唔關自己事

睇住 netflix 做野快左

咁不如全體放假好過啦,,,

仲未宣佈

部門自己決定

即係要返工了

政府雇員繼續在家工作至2月9日呀

即要無得“Home Office”了

有講咩？

唔係部門決定咩

係咪放到9/2?

Yes 部門自己決定

今次講到好灰色地帶

咁就推左個波比阿頭

咁無啦
姐係要返 玩撚完

Ogcio cop ii

睇下部門有冇要求返工

咩叫基本及有限度嘅公共服務返就返唔駛返就唔返，講到咁婉轉做乜撚嘢 基本員工咪做基本服務囉咁係咪所有員工都要返越講越麻煩😡

正la hea到暈

等睇一開返即刻有人中

我都係
點搞
有無局部服務阿？

希望係popo中

都係要繼續返工

份工成日接觸到大陸人 pk lu

有有巴打黎緊仲係全個星期home office

部門決定咪即係要返工囉
香港人喜迎武漢肺炎

我都係3號report duty師兄會否照去？

有部分同部門同post同級的同事唔洗返工，我大住肚都要返工

同 csb report duty? 清打個電話上 office睇吓佢哋有冇開先

所以我覺得好唔公平，一係就輪住返

利申：home office中

唔係啦 去個個部門report炸

呢個世界有公平架咩

覆we7
聽we7

睇division又啱
account aco同counter aco都唔同性質la

我都係，個日去唔到點搞？

白逗人工 廢物

唔應該開COUNTER啦 屌你老母

係另一個post我都話政府僱員制度已經好撚唔公平

真係唔難想像會有呢D人

有D人人生真係得番工放工
你冇啦啦比一個星期假佢地會生存唔到

Home office 緊訓左幾日，最衰唔去得旅行

武漢肺炎在本港蔓延，確診個案不斷增加。為減低疫情在社區擴散風險，政府宣布全港中小學、幼稚園，以及特殊學校將延遲至3月2日復課，而除了提供緊急和必需的公共服務，公務員可毋須到寫字樓辦公，留在家中工作，有關安排將延長一周至2月9日。

到最尾會變成要見人既COUNTER就要返
唔使見人既BACK OFFICE就HOME OFFICE

比老細話事咪即係要陪佢番

一係照上去 無計
都唔知下個星期會唔要有人工

傳染率83%

除了提供緊急和必需的公共服務

所以正苦野都必須和緊急，手足星期一繼續返工啦。

政府地盤下星期一開始要返工呀

出街個D仲麻煩....

Exac7ly ，攬炒是常識

係，老闆要人陪

我2014年

下星期一照正常返工

姐係點
如果沒部門通知姐係洗唔洗返

唉

我覺得都係要返

仲睇無線

星期一繼續返工

即係人人都要返囉dklm

肺炎

巴打同你一樣

好野有得返工

康文員工或成最大贏家

食衛局一定要返，俾人造到上立場。

即係又卸落部門到，頂仲混亂

據BBC和彭博社報道，英國衛生部稱，英格蘭確診了兩例新型冠狀病毒感染病例，這兩名病人是一家人。

唔係有冇假放嘅問題，但真係睇到個政府真係好on9,照原定紅日後返工和而家星期一返工係疫情上有咩分別，憑咩決定星期一大家係安全返工而早幾日唔安全

都唔明 明明大陸d人而家開工會比人拉。
點解香港點解可以唔停

上次咁講都一堆非緊急ge被逼返
今次咁講，個個部門實淆底叫哂啲人返啦

其實係
姐係全部返齊工la

返工係正常，但無口罩又叫人返，即係叫人唔好用套。

Exac7ly

又無假補又無錢補
而家無啦啦小人地一年大假

人人有工返
人人有肺炎

部門首長寧願開工有員工中招定寧願唔開工畀市民投訴？？

股市，你懂的

唔係嘅，康文署都close晒場館，本來都無服務提供

根本就係抄大陸延長春假咋嗎
你估佢真係有考量咩
777呢個女人根本已經無左獨立思考同自由意志 成班高官淨係識奶共

傻啦，我覺得要返囉

你知我地班老世幾撚驚比人屌架啦

個腦真係裝屎。
口講防疫但就部門決定。
好似無用過腦咁，
邊個部門會認自己唔係基本服務。

其實係可攻可守
除非星期一好嚴重
就唔洗返
否則要返工

又唔講邊D要返 邊D唔洗返，
當人傻仔咁撚，
迫人收左工仲要Mon實電話，
等上面消息。

返工無所謂啊 你有冇口罩俾我？包埋返工放工wo

食衛局 Health Branch就算唔關事嘅team 都係死人都要返喎
可能有職員中招先停

朋友同自己都要一星期番三日

星期一9點番到啊要, 打得黎都過左 9點, 可能照番

又呃
利申 終於收工

慢慢通知架啦，好多上面都開緊會

等通知

中招既話實大把人攬炒

Office廢老上星期五支那返嚟
下星期一就見到佢，即係仲未過潛伏期

我要帶口罩+眼罩返工了

X 2 等緊hq指示

啱啱掉咗佢做部門admin
即係乜都唔使做

冇口罩唔做野😐

counter 要迎接武漢人士

姐係駛唔駛返

【東網專訊】武漢肺炎疫情持續。特首林鄭月娥今午(31日)舉行記者會，交代進一步應對疫情措施，包括正式宣布全港中小學及幼稚園繼續停課至3月2日，並考慮到疫情非常嚴峻，政府部門可延長原本至2月2日留在家中的上班安排，各部門首長會再作安排，有效期至2月9日。

吊沒通知姐係洗唔洗返

食衛局垃撚圾

唔係人人日日返都肯定輪住搵人當更一日

輪更慘wor

好忐忑，唔知駛唔駛返

瞓咗3日，都1pm先起身
好爽

想問郵局要唔要返？

無口罩派唔番

想要口罩既就唔好係office戴口罩

公務員人傳人既話d菌會唔會去到林鄭

今次講明市民基本服務
應該要啦

早兩日收到SPEED POST

首先你要接觸到佢

搵教授啦

啲場都唔開

仲未有通知, 講掂數先出新聞啦diu你

運輸署叫人星期一返工
牌照科
屌佢老母 叫啲同事去死

怨有頭債有主 要屌請搵林鄭

想問高等法院加簽組開唔開下星期一

總之我返工期間染病
部門又冇提供適當ppe
我會控告處長

PIN THIS 簽呀！香港普選PETITION by SOLOMON

最後一日！唔做就洩！

唔洗問都知返硬啦

陰公

唔撚係瓜人地四大好似唔洗番

邊有非基本服務 星期日早啲訓準備返工啦

平郵好似暫停？

我收到通知，唔使番

DMO洗唔洗返先

有無FEHD收到通知

IRD要返工 一齊攬炒

有冇郵差巴打知道派信件有冇暫停？

所以我唔明點解咁奇怪
佢話要40%保留係寫字樓
點解唔係100%?
咁撚戇鳩既

全世界返工啦
home office on撚9

即係要怨就唔好怨佢，係部門要你返啫，完

呢班垃圾 全部都應該死

即係唔洗返

係唔係呀

你地部門有通知未？

未,方有咁快
星期日晚啦

我唔想同你講 卜街啦咁串

到時 有人打比你通知

上次都係上司經 whatsapp 講

未有呀通知

我估係咪Office可以唔返
運輸署排照服務 郵局果啲要返

詳情等部門通知

暫時知道 運輸牌照要返

好撚多人一定好多菌互相交叉感染

唔知洗唔洗返

話唔洗都大把人番緊啦
月尾又報progress

廢人集中post

有冇人收到CSB封EMAIL講番大陸既同事自行隔離14日？
係咪即係冇番就星期一番工

閪位我都係
識得幾個人成個星期唔使返

好心啲主任級丶Professional grade丶EO就翻去主持大局啦
收咁Q高人工唔係要我哋啲細嘅返啊

正仆街 累街坊

其實csb請eo根本唔睇咩u咩hon咩major
我識既eo有樹仁，含大，連珠海書院都有
大部分英文都唔係勁人又唔係特別叻
你係咪考極都考唔到又要葡萄個d on9仔啊

yes
我都識幾個樹大EO，其實EO真係唔撚理咩U

封埋你 88

IRD U2 要一半人返
ATO A AA都要返

上司都決定唔到啦 都係上面射落黎

我問親啲Home Office fd都話好多文件野做出唔到街推晒啲活動
（背景有紅綠燈聲）

要返2日

有冇人收到guideline話department要人返工就要提供口罩？
係咪即係冇口罩就唔洗返如果唔係department咪違反guideline?

買唔到口罩點返工

運輸署出左指引

有限度服務

輪班 一人返一日

呢個女人賤撚過閪
將個波拋俾下屬
下屬又唔敢繼續 home office
如果部門爆肺炎人傳人
實會話：都叫咗你地 home office

隔離post見到：

必須嚴正聲明，工作場所內提供口罩係僱主責任，唔係由僱員自備。

根據《職業安全及健康條例》，僱主有責任提供安全工作環境。職業安全健康局出版嘅刊物亦提到，僱主必須備有足夠口罩供僱員使用。

如果僱主要求你喺某個場所內工作，例如office，而不提供足夠口罩，佢有可能已經犯法。

咁嘅情況，你可以向勞工處舉報。下面係職安健投訴表格

有冇政府部門高層帶頭知法犯法

咩位咁閪

ca

返撚晒
我屌你老母

咁d人照返？

和理拖，人鏈戰術，用生命值硬接

有冇提供口罩？

推

好耐之前有派過無咩點用
所以一人有一盒到

但政府公務員係唔跟勞工法例玩

我有預感要返足

部門開就10-3 有限度服務

但同事要返9-545 返足五日

個個高層都垃圾驚死
唔係對市民位都要返足
正垃圾

HAD PSCS等仆街啦

唔知呀，等緊通知

星期一要返工
無口罩又無提供既點算
周圍播毒？

屌 返1 3 5

我個邊 返過大陸都要返工

大家你眼望我眼
一齊交叉感染

返2日要

好似係份合約條文唔跟姐
職業安全條例係要跟
正如每個Office都有first aider 同埋負責管轄first aid box 嘅人

唔洗番
當多左八日年假

7婆最撚衰 玩分化

打機訓覺上網

我果到唔係想番就番
係一定要番
非緊急非必要都要番

下？就算唔係食記都收到風全部要返喇喎。
WhatsApp傳緊：

“就行政長官林鄭月娥於1月31日記者招待會中宣布，特區政府應對新型冠狀病毒疫情措施中有關於政府僱員在家工作安排延長至2月9日事宜，食物環境衛公署當天隨即由助理署長(行動)曾永樂先生、陳耀強先生、霍炳林先生等帶領於金鐘政府總部45樓召開緊急會議商討有關新工作安排檢討，3位助理署長(行動)會後決定為免組別同事出現分化及不公平等不安情緒，所有員工於星期一如常執勤，並須將每日出席及缺勤數據呈報總部作紀錄，有關訊息由各分區管理層傳遞予同事”

比人查到你就

ICAC見

仲未有人通知我洗唔洗返

要輪流番喇

我哋部門大部分section都係輪班，可能一人會返到一日，合理。但竟然最基本嘅counter服務唔駛開，即係嗰啲同事唔駛返工

政總邊有45樓

好似個個聽日都係要返？有無人係唔洗返

大撚把入境處對客嘅位九成唔使返

工務部門表示，好多都仲未知使唔使返。今日已經係星期日

班膠層去曬邊，返唔返、輪班又好，聲都唔聲。

唔出聲咪唔好返囉

EPD大部分唔使返，要返個d應該都係輪班

老細唔搵我 我唔返啦

厚誠大部份HOME OFFICE

屌啦星 講完冇耐 老細通知我輪班

Reo 都唔駛返工

你地返工派幾多個口罩？
我地每人得一個炸 on99
返一日工都要2 個啦

無咪唔帶
仲要聲咳

如果零個係咪可以csb見

佢明明新聞稿& circular 都話會俾足夠口罩同消毒用品我哋.......

17號前都唔洗番 😂

我呢個星期要返三日
後日開始返

頂我用notebook腦細叫返去拎之後要係屋企做野

屌，要輪流返
明明之前嗰3日都可以唔返

啲口罩比哂藍絲

我媽日日都要返

邊度？想睇下，有咩事都可以撻出嚟

QGO

大家返工小心，身體健康啦唉

我係Kitec ，聽日星期一唔駛返工，之後星期二要返？

發言人表示，為配合傳染病應變計劃 ，物流服務署需儲備1000萬個口罩，並供應各政府部門作日常及應變計劃。因應新型冠狀病毒感染疫情，在過去1星期，相關部門從物流署庫存提取口罩供前線人員使用。另外，物流署已加大採購，補充儲備數量，確保有足夠口罩供各政策局及部門使用 。

一人派一個口罩叫足夠......

circular 每個部門自己出
你睇返自己部門有冇啦

有冇人返太子關愛共享計劃？
知唔知係咪全部team都放到下星期？
因為轉team冇耐admin冇我電話

Housing開10-1
呢個星期每人頂兩日其他時間home office

利申：EM

頭先突然話要返2日。。。

kitec 有team 聽日要番工...

咩部門開名啦

good

我都係lands
我果區尋日要大部份人返
但頭先又話聽日老板開會先再出roster
我懷疑唔夠口罩派

lands+1
下星期得一個口罩派.......

我都係咁話
因為部門多到攞去賣
我哋就得一個.....

因為**其他部門**多到拎去賣

Hotline 呀我知

唔返得唔得 好撚驚呀屌 隻病毒咁勁

Censtatd搵人返工Update data上網好嘛

其實多唔多今日要返工

好多都要 輪班返
每個人最少返一日

要返三日丫屌
中招就拉堆office班仆街一齊死
咁鍾意返工丫啦

返一日

Same 返三日

屌你老母返兩日

唔編你更叫你返幾多日，但同你講可以自願返仲仆街

自願咁咪唔返囉

成個section個個返晒得你一個唔返就仆街

呢個時勢驚中招多過驚呢啲啦係咪呀？

我個到有個話大陸親戚黎過佢地到拜年
成間房得佢一個唔使返
另一個就返過大陸

中學CA 今日巳經要返工

公務員 就好啦, 屌你老母

仲要返三日

有冇人真係放足呢五日？

放夠五日先完美

今日要返

但有野交低要做

返咗去半個鐘

有冇人一齊投訴冇口罩派又叫人返足嘅department?

直接告佢算啦

上頭岩岩有決定
今個星期一人返一日

每人一日只可配給一口入罩仲要簽名作實

完全見唔到疫情係已經受控，佢開左home office 個頭，想睇下點收貨
你個仆街政府都at least 要話俾人聽你地做左好多野,疫情已經好轉左, 先宣佈全面正常提供服務
依家係相反乜都冇做過下叫返人返工，口罩又返唔到一個, 受感染人數又唔係少左好多，食屎啦去

講得啱

完全home
放足2個星期

根本九七後嘅港共政府
做每一件事都冇全盤計劃，永遠都係見步行步

上星期疫症正式開始爆發就宣布Home office policy
過咗幾日疫症不單沒有任何減少
而防疫用品直頭出現購買恐慌

佢就話開始回復部份工作

咁究竟佢覺得疫症已經受控
還是唔受控但繼續復工？這豈不是自打咀巴

師兄番左支那？

但政府總有班廢老因為覺得有假放咪繼續支持呢個政府

冇
但部門唔洗返

你就好啦
我地都要返一日
同事反映
大粒野見你有口罩 就唔會再比
無口罩 先比一個
食屎啦
唔通空裝返黎咩
中撚左成層去隔離營

岩岩收到上司講今個星期都要返1.5日

咩department咁閪?
最on9係咁都仲有人乖乖返工

無口罩根本就唔應該返工

十號先番工
有無機會再延呢

你老母office派罩一人一隻
仲要係咁既貨
應該想比人開年

陰功

說好的csi 口罩呢
係未發生武肺前 我地都係得出面訂返黎既口罩

屌而家邨辦d人都要返10到1

屌
要番足5日ON99
MASK比得3個

明明之後先係真正既高峰期

csi口罩係俾尊貴既警員用
你地班垃圾公務員等死啦

呢幾日越黎越多確診
下星期要返就

一日中招 全層隔離，
大office有機會廷長。
細既多數要啦。

希望下星期都Home office

Now新聞台】行政長官林鄭月娥表示，已下令不符使用要求的官員不准戴口罩。

林鄭月娥出席行政會議前表示，全球口罩供應緊張，在內地採購不成功，需要謹慎使用口罩；而參考世衛1月29日指引、其他地方的安排及內部意見，認為有空間減少使用口罩。她已向部門發出指引，生病、負責前線服務及到人多密集地方的員工，才應使用口罩。
她又說，若官員並非患病等理由，要求他們不准佩戴口罩。

連口罩都ban

大家都係 condom

csl

合理化冇口罩供應比公務員

合理化所有老闆唔駛俾口罩員工

屌你，個新工會做過啲咩呀？大把非緊急公務員仲返緊工呀，又唔見你地出聲

賤過地底泥 要番多人地一日

佢老味戴左都要除返
係唔係除返俾醫護阿

幾時出下聲爭取

返工一個
放工一個
每日兩個先合理

第二次街站入左

有先得ga…而家要慳住用1日1個

好悶呀
睇左成個星期Netflix 乜都睇晒了

屌你啦
我番撚足5日呀
明明非緊急呀屌
常秘真心ON撚9

Here

常秘係咪女人？

除左FHB仲有邊度咁on9
新公務員工會幾時出黎爭取？返五日果啲office啲人唔通對肺炎免疫咩

immd

唔想知 無CHECK

我唔係IMMD
BACKOFFICE + 番左都係坐係到 + 今星期唔番唔會有任何影響

罷工未

點解會覺得公務員會罷工?

睇嚟應該要繼續home office多一星期啦

岩阿

入境處直情連以上嘅物品都冇提供

好似話配給

有無高等法院既同事

SCMP引述消息指，公務員在家工作的安排延長至2月16日。

港府正考慮將停課期進一步延長，但不會在短期內下決定。

港府同時正計劃施加更多出入境限制，但未知詳情。

cls
究竟可以點樣投訴/爭取權益？

悶到翻返工

今日第一日重返office
竟然有CSI口罩提供
每人一個

宜家直頭名正言順唔俾你哋普通公務員
30,000曱甴另計

唉 星期六日都要翻。。

係咪下星期都唔駛返

又延到16號係咪即係稅都唔洗交住?

西九龍政府合署南座有市民發燒奶野,
係個度返工既同事汁山

林鄭話吾戴口罩都得，星期一多數要返工了。

Any update ? 睇黎有排都唔洗旨意番到工

下星期應該要返？

所以唔使眼紅當日理大員工，
人人home office咪幾好！

又話會延長公務員在家工作既

想問係咪宣佈左繼續homeoffcie

大把部門無提供，琴日返到去，話全部比counter用。back office 一個都無

lm

實係慢慢牙膏啦，唔係遲D記者會無措施扮做過野。

結果咪又係輪住返，今日仲話編緊下星期啲更添，正仆街嚟

勞記OSH，不過可能都幫唔到手

唔洗諗，政府公務員唔受勞工法保障

卜街 越返越多

返工 對住班老細 啞幾下 咪有口罩

僱傭條例就話唔適用於政府姐，職業安全及健康條例都唔包咩?

我想問學資處會點做嘢
我啲學貸仲未申請

返足五日呀

職安係幾手涵蓋全香港嘅工作場所
只係唔包幾類

睇返啲新聞稿
佢都話政府場所係受職安條例管制
所以7婆團隊先用世衛標準來做擋箭牌
自圓其說合理化行政上一般辦公室唔派口罩俾你

其實都無用，無病無痛告d咩？
到有病公務員無保險有事又係claim 政府。最多咪賠多d比你

收到消息，寫字樓有人緊密接觸過確診人士，唔駛輪更啦

仲未知下個禮拜駛唔駛返

其實係咪好多dept既hr都唔駛返

主要都係返前線counter

Ching做recruitment定計糧
返足5日？

到底有冇得放落去
成個office半個罩都無
好撚擔心

我嚴重警告所有連登仔！切勿係連登留tg 透露自己讀咩U 返咩工 住邊區

我嗰office已經冇罩了

1日

屌，根本就係，
有啲同事話佢買唔到口罩，重用緊口罩…我叫佢離遠啲，同埋建議佢唔好搵命博同害人

唔太熟佢，不過佢係度縮嗰類人

龍翔中心2樓同7樓

幾時會公報下星期點?

聽日，下星期如無意外都係繼續

Home佢老母臭閪，老屎忽燒AL，放SL唔返工。

我就日日返工做埋佢個份。DKLMCFH。

24號照report duty

大概幾耐會派番消左的假，
新制無咩假

忙過響office

依家變左好似番24咁

問下扣假問題
如果我2月7日爆假，咁我係2月3申請3月2的VL，即日老闆批咗，咁想問嗰leave balance 係唔係會即刻扣1?
即係2月4應該由原本27.2x變26.2x? 感謝

始創瀨野了

行政長官林鄭月娥指，很大機會要延長公務員在家工作安排，會盡快公佈。目前公務員在家工作安排到本月9日屆滿，林鄭月娥指，由於未來兩星期是防疫關鍵，很大機會要延長，但同時要考慮港人和企業需要政府服務，需要作出平衡。

即係點

又帶頭盔
execution就射落去每個department自己搞

有無收到email叫人報名做義工？

好快變 Home quarantine office

收到同事forward出黎
要去家訪/守隔離營都痴撚線
撐開政府班老屎忽都屌緊

唔去唔通炒？

班舊制實唔會去啦
亦都未必抽得中佢地添呀

唔係自願性質咋咩 要抽人去？

有個公務員frd應該得罪老細
明明無報名俾人交左個名上去
而家係屋企好驚
3年又未過

係whatsapp周圍申緊
應該無得挽啦下話 應該老細睇死試用期未過所以交個名上去
我都睇死條友唔敢辭職
空裝上陣

去完隔離營之後
奶乾淨自己對手
然後番office攬住老細話好多謝老細比左一個咁好既機會佢學野

未有聲氣

自願做架wo
邊有得迫

去都唔會去啦
死左既話邊個賠
做Junior就要老奉比人恰咩

今日會唔會講記者會講安排

應該到時一早俾人隔離左

個名老細話已經交左上去
今日係通知你有呢件事
笑死 咁就被‘自願’左

咪話條友未過試用期
而家到底硬食定係辭職呢
我睇個語氣似硬食 咁怒不敢言

Confirmed，下星期一要返工，部門會提供口罩，利申返政總。

偽造文書喎
玩大佢囉

命緊要定份工緊要？

係你部門定統一復工?

到而家777都唔出嚟講嘢

統一復工既話個政府真心on9

做義工個d係個個部門都要？
btw 返工一日派幾多口罩.....
有貨咩！？

Send email比佢老闆個老闆話拒絕去就得
洗鬼硬食/辭職

呢個建議我可以forward過去
都比較合理
上面話偽造文書係咪玩太大

55, HOPE樓上9UP

公務員邊敢玩大
條友已經無曬勇氣 唔係我當年認識既佢
死攬份公務員工過世

幫藍c 公務員報名

你個fd唔做
佢老闆咪搵其他人做
始終有人想跑想刷鞋

推

唔知光頭忠會講乜

口罩我估

「我宣布，政府採購失敗，防疫措施失敗，醫療制度崩潰，特區政府即日起停止運作，各位保重！」

EXTEND!

我有冇聽錯
延長至16號？

冇聽錯

宗仔話延長

公墓園罷工未

本身已經hm office緊
點罷

Home office 同罷工係兩回事

係咪當醫護condom?

hm office啲人都係通街行
即是唔使做

❤️❤️❤️

照舊老細話事

分別係 表態

唔去咬我食
仲要義工，搞撚笑

跟住部門就會話自己係屬於必須既公共服務，叫你繼續返工，又或者水你去做隔離營義工

下星期都係要返兩日

而家好似個個部門唔同

再嘈就剷佢幾個星期sick leave

又延長

又無份，又要繼續返足哂

又延

我office有個愛國藍絲報左名。

sorry 遲左覆
我成功report duty到 report就home office了

安心上路.jpg

希望我都係

打機🎮、睇Netflix ⋯⋯大把野做

咁即係你人生剩係得食同瞓

姬巴

唔知會唔會成個二月都咁

有無game推薦？我諗成個月都唔使返

好想返工清FILE, 但阿頭話唔想太多人返

無雙蛇魔3

我在大清當皇帝

死9族啦 你班仆街 奶政府袋底但拎黃絲光環 祝你地肺炎死九族

我都想home office 好葡萄牙人

獨立包裝好過csi啦

澳門政府宣布除了緊急服務外，公務員留在家中無需上班再延長10日到本月16日，但呼籲期間非必要不好外出。

另外，當局呼籲分別在鑽石公主號郵輪上的5名澳門人和停在香港世界夢號上的22名澳門人，無論是持澳門特區護照或葡國護照出境的人士，盡快同澳門旅遊危機辦公室聯絡，方便政府了解當事人意願和需要做評估同安排。

澳門旅遊局亦宣布再多1間星級酒店16浦索菲特宣布暫停營業，連同之前的四季、瑞吉、康萊德同港灣酒店，在這兩日共有5間酒店停業，暫時仍在統計有多少從業員受影響。政府表示已經呼籲企業同員工共渡時艱，相信企業會履行社會責任，員工有需要可以同勞工局聯絡處理。

好多新人入DH臨時位

聽日呢個星期 每個同事返兩日半

仲未有部門通知

無通知咪即係唔洗返囉

唔得呀
我地唔似777可以乜都唔理話知人地死
個office file愈堆愈多就愈驚

我聽日都諗住番去清得幾多得幾多

Office個廢老爭住番多日

係屋企對住老婆慘過返工掛
以前我老細都係 收二冇嘢做依然會坐係電腦前面對住login page冥想

清唔到咪叫佢postpone 有啲嘢就算比你簽都要有人肯做先得架

到返轉
做完pass俾你上司丶senior
佢哋都慢慢睇清楚先簽
咁佢都要時間㗎
佢唔撚睇清楚丶唔簽，咁你都出唔到

上大人都走哂啦 一出事就飛咗去外國避難

最近成日坐係屋企home office好少運動，gym房又無開，唯有買隻奧運game係屋企玩

出唔出到貨?

home office埋下星期
暫時13日
差唔多=一年年假

有冇機會再延長？

我果邊上面果班好奴 係咁想做野。。。

知唔知點解你個留言咁多負評？

可能人地好高級呢，點同啲ca aco仔唔做就柒就

因為好多file未做

好高級嘅人要自己落手清野？

冚家鏟, 做公墓員真係好

出到

我地個度 最多咪開OT囉
6個星期OT
又可以有OT錢搵

Switch 健身環大冒險
屋企都狂做運動

係咪話下星期會正常
確診多左就正常返工
玩真攬炒？

理論上傳染性咁高再加埋香港現況
停多兩個禮拜都唔過份

但應該無啦，無得放果班愈黎愈嘈
又唔諗下其實唔係公務員好，係自己間公司閪

唔係公務員，不過都一直home office

預計去到2月尾
政府唔會喺嚴重本地傳播期間復工

由10月尾開始handover已經頹廢左，而家唔洗返工簡直係爽皮

唔好on99去行山打卡呀

去日本玩10日

敢問ching又做左D咩去盡自己對香港既責任呢?

佢地好柒 我毒開，懶得update status

不如呢世唔好浦頭丫?
有冇考慮過?

巴打睇黎好憎公墓員 見你瘋狂狙擊

睇定啲 我覺得未必要返

suppose 應該停…越黎越大鑊

依家已經本地社區大肆傳播中
如果返埋工應該都幾大件事

應該要返鳥，你知政府幾刷得。

陰功豬 又要送死去

如果復工即係預咗有人死，
跟本要繼續停，直到14日內冇新增過案，佢唔停，即係覺得班人死都冇所謂

而家好難做到14日都冇新增確診，唔覺得政府會無了期咁home office
至少班department head唔會比你停咁耐

輪班返工囉
都停左半個月

又咁講 除咗前線要對市民個啲之外
寫字樓個啲應該有唔少啲job duty會同人重複
根本輪班都夠做

根本係
做左急既先囉
唔急 慢慢做

仲日日返緊
仲要每日搭一個鐘車返屋企

按道理唔會再停

而家確診個案越來越多
有社區爆發跡象

你先至話復工
咁即係代表之前嘅Home Office policy係錯啦
定還是佢覺得疫情已經受控

廢人先做正苦狗

新年假放到呢家，下星期都可能唔洗返
利申 底層aco

上星期返左1日

Same here

半日都未返過？咩部門

司法機構
再講驚比人起底，好多同事有上連登

唔知下星期會唔會正常辦工

有冇人收到風會唔會再extend

新聞話extend到16號

姐係下星期要返了

屌啊而家咁撚多人感染仲點全面復到工啊

工業貿易署係咪完全冇人返

上星期都話有人放下風
今次完全冇

點解我要一星期番一日

冇啦，上星期三已經吹緊extend，今日星期三，乜柒都冇

返工攬炒

好多行都復工

我唔想死呀

一係就全世界home office
一係就全世界返工

咪撚再搵我地dh笨柒屌你老母

會呀，係咪好開心有得返工

其實好撚ON9
新增到47人先復工

番工啦番工啦。

夠鐘齊齊攬炒

777覺得，未係所謂嘅社區爆發掛

係屋企好悶呀，好想返工🥺
一定會戴口罩同洗手同埋清潔自己檯面文具

返工時中午食飯想一個人食驚同事返過大陸又唔出聲

要跟中共主旋律。
個老作數字係患病已經每日在下降。
林鄭只會盲目跟刁大。

16號完

應該要返但返shift or 縮短工作時間 加分批不同返工時間

呢個機會大
大陸而家都係一星期開2-3日

上面復工，佢大機會會跟啦。
之前都係跟上面，上面改佢先跟住改，
停課又係咁。

上面復工既係必需行業 其他好多都3月先復工

諗定開工啦，點會唔跟上面

其實都預左 刷鞋到咁

冇聲氣

禮拜五再睇下點啦 下個禮拜我地都自己安排返去清清野

係呀, 出面咁危險
等死咁D 人先翻都未遲

Home office到23/2

睇個勢應該會延到三月打後

延長咗喎

佢今次係用特別上班安排
唔再用在家工作，你估部門會點睇。

全世返double追返工作進度

我繼續平日九至六
做唔晒，你炒我？

做學校TSS
一星期返兩日
得閒寫下電子書無咩特別

衛生署同事又可以繼續努力工作

有冇巴打做在職家庭津貼個部門
呢期係咪唔會有機會批到

睇個trend至少成個2月都係咁。。。。。

之前好似有ching話派6000蚊仲要返

4000

復課同dse互相矛盾

咁耐仲未派完咩

依家學校it人工過唔過15k？

個個星期都再續一星期咁樣

起碼冇新增個案幾星期先啦

極速bin

正常冇新增確診兩星期先應該復工，不過睇政府咁撚皮，五日冇新增就當ok

淨係睇住d米入口管制應該都好忙

感染個案要爆多d 、淨係爆係政府office
home office 到聖誕節

過

爆到我完約

有冇20k? 我見好多都係外判咁

老闆太認真，仲係日日都返 office
小弟都隔日返，屋企就 remote control 做野，都係要認真交都 D 貨出黎

承你貴言

有D有,有D接近

TSS係公務員?

官校有機
但近年應該請n仔多
津校no

其實home office
啲單點趕得切今個FY找數
冇file冇得做
到時食左下年budget 又屌鬼

有做account嘅同事話大老闆希望所有人返工，但冇口罩供應

又無份，同樣都係公務員

命就得一條
自己選擇

政府同香港靠你個L樣就真係

點解公務員返工冇口罩提供.....
d口罩去曬邊....

睇完張圖就明

克警首輪獲發近64萬個口罩僅次醫護 食環署少一半

留底
白字黑字 comfilm 佢
要佢認係佢request你返
廢事返左工中照 佢話你自己想返

白痴老細又要擔心比老細卒有乜嘢攪
個個人隔日番工
其實就ON 9
屌你老母， 我中左星期一番左工， 屌你老母間公司污染左我拍檔星期二番就掂左， 結果全部一定死鳩晒
最正路就一人番兩星期， 隔離兩星期

old seafood ca 見到呢句冇show過老闆
佢專做filing, 所以唔返都冇所謂

睇黎三月都有機會 繼續每星期review

真係史無前例

想知SARS果時公務員返工點樣安排
果陣太細過完全冇留意

人生有幾多次呢d職場暑假放

我都想知

我3月尾完約了，都唔知到時點搞正常手續都要係咁兒in一in你，而家分分鐘post都唔開

照常返工，我從office啲叔叔口中得知

仲要所有場地都照開冇close的
唔知點解嗰時咁勇

日日訓到10點幾起身 send 2,3個 email 開住 youtube 聽歌，真係好正

去到3月都似，爽YY！

最多成車野 慢慢做
無所謂

第14日 繼續0工作

專業預計情況會持續到2月尾
每日都繼續爆新個案同埋不知名傳播
冇理由去復工

夫復何求
我有同事話放到想返工 cls

咁又係
當大休息

雖然唔想疫情爆
但我想呢個工作mode去到三月啊

正，岩岩先行完山
肺炎唔好咁快完丫

行山銀行2.0

真係好好彩，入咗職一年都未夠就有得home office

今個星期繼續每周返一日
而今個星期就係返今日
依家準備收工
so far過年後只係返左三日工
幾乎零工作量

公務員無得home office揮手區

睇住個HO fd前排日日訓到下午先醒仲影相send出來

我估要連續兩星期冇新確診
or
每人每日有一個口罩提供

咁就會全面復工
否則都仲要 home office

啲人估下星期復工 話冇理由放咁耐....
但係仲keep住有出新case wor

就開始爆先復工
咁一開始停嚟把撚呀

我都係咁諗呀 每日都有新確診咁應該繼續停啦

全面復工但唔夠口罩派俾你都死啦

其實政府只係做個樣帶頭鼓勵其他公司wfm
你估佢好想停擺咩

Same
每個星期返兩日半/3日 但係日日返都有啲客對住我地發癲
啲客又係到賴得就賴 亂鳩咁係到鬧我地一個二個
唉 做到勁頹
好想快啲到6月完3年試用期之後入紙等調部門算
唔係就真係唔病都搞到病

HA都黎料
政總9樓又差d奶野
應該係保險為上 再延長

如果我未來30年生涯都係政府做，應該唔會再遇到第二次，所以好好珍惜

昨日無新case

今日即刻比返三單

而家就算返 都要自備口罩

屌 我一直都要返

唔係咁撚仆街下嘛

..唔會掛...咁咪起碼仲有2星期先正常返工

下個月 過bar了 正式穿聖衣

口罩唔洗念
自身難保

有啲人打工打到當自己工累死街坊

係咪真係咁鍾意番工

可能喺屋企太悶

佢地會諗自己放咁耐做緊咩

主要因為 唔返工無野做
其實好可悲

都無野做其實有咩討論

就係無野做所以討論下有咩好做

ff下下星期有無

下星期會唔會要返工 呢個星期好似靜左落黎
唔想返工

想請問吓依家d recruitment會點
有份政府NCSC 二月頭話WFH所以in唔哂人
要hold住

想永續

我覺得係政府公關做到個勢靜咗
你諗下連續兩單「地圖炮」
咁嗰啲人都會同其他人接觸
理論上可以相信呢兩支「地圖炮」已經令到香港加速社區大爆發

撚有home office, 乜撚防疫email都無，得支濕鳩搓手液係門口 垃撚圾
勿相認

响屋企鳩Hea 等Call 等Email.....

通常唔駛响client 公司standby support 既日子...
返Office 等call 同响屋企等call 真係無咩分別...

政府係咁架啦

搓手液都冇.....

唔係政府
係上市公司

咁你又慘啲..

但其實部門circular 係有寫會有足夠衛生清潔用品比我地

下星期全面復工未呢

唔理撚
最緊要有糧出就得啦
做下其他野law
至多唔好比其他公司既人知好似行山銀行咁

商界呢d時候更加要跑數同瘦身啦
唔想番真係借d意比人雞都有機會

我估延長

開會都瀨嘢，點返工
不過office班高好恨返，日撚日都返工

班鳩層打工打撚到自己工咁
一生為奴為喜好
又唔諗下一把年紀仲做咁多仲有得上咩

搏一搏升多級長糧多好撚多，反正都係摔死班細

人地十萬8萬一個月，點都要做下樣

我哋人工得人地幾分之一
自然output都係幾分之一

完全認同

但啲膠層反而expect我地要output 200%去做嘢

大家覺得星期五七婆會唔會出黎講又extend 一星期
Home Office
我覺得今個星期唔計架公主號都上到
70 個確診

下星期會正常，我估。
張建宗都話疫情已全面受控。

前日都話無確診個案
第二日就加左三單

司長係咪唔明速度慢左 唔等於受控架
根本就陰啲陰啲爆

我嗰度有CA同ACO叫佢home office都自動波返公司

有冇風放下星期會唔會延長

準備翻工

應該無啦
張建宗開到口話已受控

係

molamola

受佢老母控
毒船啲人返到黎
再加埋順手運埋啲蝗
唔係話黑心
但好大機會又多一堆中

每星期返半日office做下野

除非返攔坦鳩官及其家屬一併中招
否則佢哋只會當疫症受控

我覺得下星期應該會正常返工

返啦好多人冇野做會頂唔順

政治正確就一定係跟中央，復工大於一切

終於要正常返工

上星期好似二定三已經放風延長home Office但今星期咩都冇，搵定口罩返工啦

下星期應該都會home office，不過係最後一次

我冇喎，係咪得你頂唔順咋

應該尾水了？

政府自己都想開工扮正常（無視感染人數）

唔想番
但柒婆可能會跟支那style
支那大城市好似迫人復工

簡直就係我理想中的生活

應該繼續home office啦
點叫咁多人返
政府停私人公司又跟 咁危險我

全部人一齊返咪又失控

其實最大問題係政府無咁多口罩，提供唔到防疫用品，萬一中咗成個office咁多人，賠都賠死

復工 > 人人逼地鐵巴士 > 社區爆發 > 再一次HOME OFFICE

已經多左人搭鐵

我都冇，但我嗰度有啲人冇編佢返工都自動波返office
次次返去都見到人頭湧湧

有d人樂於一生為奴

控佢老母
今日先多兩單無源頭

再加埋深圳開返簽證

今日去集會 原來政總都幾多人番緊工

順便問下

上次選舉份糧估計幾時出

今個月無？

庫房仲有人返工咩

無返工睇唔到糧單

社區大爆發，繼續 Home Office

應該會，有部門編左roster,下星期都係輪更

HO咗成個月，但我估HO埋下星期就冇喇

編定 一公佈就出得 唔洗諗

大家Home office 有咩做，政府工唔可以帶返屋企做

新年到而家番左3日工
如果下星期復工真係gg了

同樣念法

一日都無返過

大把
我office經常要聯絡庫房

唔關事，我office一早就冇派口罩

咁唔該開返體育館

講左2/3

希望成個二月都唔洗番

其實我真係好驚中招
我果區有幾單
跟住寫字樓左近又有幾單
屌你老母
我唔係唔想做
我係唔撚想係有風險下番寫字樓

即係太古啦

灣仔撚 都好大風險

打政府工既人通常都係悶蛋

睇書

理想生活

應該要返啦 唔會比佢停擺一個月

d野已經堆到上山冇人理

報ICAC

我地冇停輪流返

Same
除左頭三日
其他日日都有人返

本身同同team同事輪流返
前日拎完notebook琴日開始home office

選舉未出人工

一陣入曬ho既人身份証入電腦check就仆街，但一定好多人咁做由其老屎忽

世界末日啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！
我下星期正常返工

真係復工

有source嗎?

到今日都冇風話延長，下星期睇黎都要返

通常唔係星期五先公佈咩

之前好似係星期四公佈，但早一日已經有風聲

睇依2 日疫情

又真係好似無風吹緊....會繼續

下 今個月仲未有？

復工好，一人一口罩每日要1x萬隻口罩

係咪今日下晝會宣佈下星期工作安排？

冇咁早
星期五啦

日日都要返

受控都講得出嘅話
應該似係想睇埋日本返黎呢堆人咩情況
如果冇事就冇事

唔係前線未必有口罩拎

唔好番, 呢世都唔好返
因為公務員咁HEA 咗咁耐
一番工就全部瀨撚晒嘢嫁啦

延長咗

政府英明

話咗專業預計
到3月頭係正常的

亦會作出必要調整，向市民提供適切服務 ？？

屌你個老母 !

話口未完

有撚用咩呢個部門 等執柒左佢

你地估要幾多日連續冇確診
先會正常復工

錯啦
呢個部門就係祝呢啲細雞嘅

最少觀察三日？

唔會復嫁啦

5日

繼唔繼續都冇分別
呢三個禮拜都返緊二日

你柒左

你岩 專捉呢婆乸數 前排先捉完康記一個ca呃津貼

最後一星期？

唔好玩啦清
睇到好化啦而家
而家只要一拋個朵係3萬人果邊 即close file

返得兩日就收嗲啦屌你老母仆街冚家剷

半年來最好的決定

唔撚信佢會check

超，本身要拎5日，你咪呃鳩佢話請2日算囉

係
之前先捉左個 病假去旅行

你睇吓火炭村嗰班先啦
仲有之前嗰兩支大型嘅隱性地圖炮

放足一個月

其實病假去旅行係冇違反守則
病假代表着醫生認為你不適宜工作

明明話無需返工

點解會返多左日數

宗仔好波

14

第一個星期已經有人講

其實home office好mama, 其實都要返工
即係1星期都返3~4日, 當然, 好過無

你個口咪咁撚臭

你可以咁樣同你老闆講
睇你老闆會唔會就噉算

酸民

冇人會咁樣去同老闆演繹
不過我都好想知道究竟邊一條CSB或者香港法例講到明「有合資企業嘅醫生紙情況」下
該人不能出入境

合資格*

根據勞工法例，無列明病假可唔可以外遊。不過，拎有薪病假，公司可以質疑佢欺騙公司而展開調查。
姐係公司好大機會可以做鳩你

出國求醫

關icac咩事

你點拆都好啦個底一定花梗
差在嗰下過唔過到骨

咁響政府度做
任何關於你嘅投訴文件
就算是否成立
你個底都叫花咗㗎啦

病假旅行呢個真係可圈可點

ME2

聽老屎忽講以前有人衰過 sl去旅行
唔記得罰咗咩

家規可能有，但法例/公務員守則應該無寫明。

屌 越反越多
下星期返兩日
再下星期返三
之後 兩星期返五日
如適用

有冇人好黑心想一直有新 case，一直 home office 直到永遠？

SL 可以去旅行的
保外就醫，唔信香港醫生，信瑞士醫生

以前打過官司，係比的

但遲d唔夠口罩
想落街買野都唔得

呢個星期日日食餃子了，買多啲放落冰格一星期唔出街都得

寫字樓都唔夠口罩派，反條毛

一樣 最後返工係年三十晚

退休生活

會作出必要調整，向市民提供適切服務，並為逐步恢復正常服務作好準備。

下星期最後?

如無意外

享受埋最後一個星期

我....好黑心但不能同意更多

都賺夠，調整下心態吧

我果度就有返工就有一個口罩

係睇海外醫生
唔係旅行
聽過老海鮮話有案例

好似有
今日聽到
所以叫我地返多一日了

最好今年都吾使番

Gr都冇人返工拎條撚

淨係過完新年每人派左10個，冇晒就閣下自理

我果到講明要開門對公眾先派口罩
而家戴豬嘴返工

情況一樣

要返幾多日先？

home office跟本就假返足晒準備全面復工

係
已經叫人越返越多
下星期返兩日
再下星期返三日

我本來兩日半 下星期五日

本身都係兩至三日
而家話想變返正常

無口罩叫人返工 cls

其實點解一定要提供口罩先返工
唔係必須架喎
工作需要對市民就另計啦

請參考
第509章 職業安全及健康條例

本條例的目的是 ——
(a)確保在工作中的僱員的安全及健康；
(b)訂明會有助於使僱員的工作地點變得對該等僱員更加安全和健康的措施；
(c)改善適用於在工作地點使用或存放的若干危險工序、作業裝置及物質的安全及健康標準；
(d)一般地對僱員的工作環境的安全和健康方面作出改善。

Department 大老細已左出左email話3月正常時間返工

有冇巴打知道車牌考官 幾時肯返工 拖得耐又要比錢補鐘

大家番工就肯定自己健康先好。

呢條ordiance 係針對工作環境同器材而唔係員工個人有無病而有傳播危機, 唔好斷章取義只睇個objectives

僱主須確保僱員的安全及健康
(1)
每名僱主均須在合理地切實可行範圍內，確保其所有在工作中的僱員的安全及健康。
(2)
僱主沒有遵守第(1)款的情況，包括(但不限於)下述各項 ——
(a)
沒有提供或維持在合理地切實可行範圍內屬安全和不會危害健康的作業裝置及工作系統；
(b)
沒有作出有關的安排，以在合理地切實可行範圍內確保在使用、處理、貯存或運載作業裝置或物質方面是安全和不會危害健康的；
(c)
沒有提供所需的資料、指導、訓練及監督，以在合理地切實可行範圍內確保其在工作中的僱員的安全及健康；
(d)
對於任何由僱主控制的工作地點 ——
(i)
沒有維持該工作地點處於在合理地切實可行範圍內屬安全和不會危害健康的情況；或
(ii)
沒有提供或維持在合理地切實可行範圍內屬安全和不會危害健康的進出該工作地點的途徑；
(e)
沒有為其僱員提供或維持在合理地切實可行範圍內屬安全和不會危害健康的工作環境。

如果好似你咁要包埋要員工有無任何傳統病, 口罩一定係不足夠, 應該要日日同你班友去醫院做個健康申報先夠

所以政府俾人話官僚同守舊係不無道理

下星期返一日
睇嚟陸續回復正常返工時間

警狗大爆發既話，唔知會唔會傳埋比文職

今年無backpay了

冇口罩我可以唔出街
但返工就=要出街

你唔provide口罩俾我我點返工

從一開始已經返足的公墓園
有冇home office都唔關我事
之前政府扮到非常關注孕婦的福利， 夾硬繞過立法會， 一個特別工作安排已經拆穿佢啦， 大肚婆要返足，待遇仲差過出面私人機構。

唔係話左一定有咩?

人做政府 我做政府
做到我要正常時間返工屌你老味

如果4月1前過唔到就無，財政年度重新計過

Fake news

CSB fc 照有

話就話一個禮拜返一日，但啲野積到要日日返

想復工但巴士仲cut緊,番工放工都係迫爆,仲日日都有1,2個唔帶罩,吊

我個邊sco都講話我地dept. 下個月開始陸陸續續叫多d人返同會返得密d.....

僱主要提供合適健康的環境工作, 平時一定有廁所, 飲水機 , 唔係違反勞工條例.

口罩就難講係唔係必須,

我部門返多左 home office wor

一星期得一日hm office

下個月？
即係仲係有限度開工？

可能我個邊dept. 呢個月好少人返。。。

多d黑警中咪可以繼續home office

康文署啲場三月都開番 好好珍惜最後一個星期home office

開完又爆過
公主號啲僭伏病人先啱啱返黎...

會唔會正常一輪又黎home office過

可能淨係佢個部門無

無講實一定開喎

開返就精彩了, 前工盡廢

係feel 倒有準備 漸漸返多d 既安排
我覺得好快感染數字又升
4個字 劫數難逃

我嗰度由1/3 變到下星期1/2 strength
愈黎愈危險既時候就要人開始番番晒工 仆街政府等攬炒

各位手足，3月應會復工，唔想陪藍絲hi嘢，建議大家帶飯，至少買外賣返位食

我真係帶飯算，成班藍絲一食飯就噴口水

支持
我就一向都帶飯 / 煮麵
不嬲都廢事應酬啲無謂同事

由得佢地攬炒，今次武漢肺炎勁過SARS好多

你話真係無事而復工嘅 都叫放心同好事
數字愈來愈多時你話復工？無撚野呀

今個星期返咗2日
下星期通知都係返2日
3月未知

下星期 1/5 strength變 2/5

Financial year最後一半個月

好多部門要埋數暗逼ACO/CA返工幫手

朋友EO同另一個EO兩條友日日返9-7做到仆街，啲細個個夾埋企硬唔返，連dispatch都要自己黎

然後望住隔離section齊人返工

到時要派埋口罩俾客，職員都唔夠用，點做？

未關館前已經有擺口罩出黎任攞，而定唔派睇下到時會唔會俾班廢老屌到反艇

咁搵定經理出counter頂啦

政府都係想開工先等大家逼埋攬炒

呢啲先正常

都幾想知如果下星期再爆多40-50單，正苦仲會唔會夠膽講全面復工

夠，點解唔夠，睇死我地都唔會罷工

咪衝出嚟柒啦

如果令到黑警冇，冇都冇所謂

唔想番呀！！

+1
根撚本唔係同樣加薪方案夾硬放埋一齊想偷偷地過

跟隊

我諗如果呢個星期仲係<10單
公務員應該都正常反哂工架啦
就算唔返哂
可能都輪住番
我公司就係咁>一開始5日Home Office
之後>一星期2-3日

Yes, Your are right.
我諗都係慢慢輪班咁返工

果兩單「地圖炮」點計？
佢引伸出嚟嗰啲又點計？

呢隻野講到傳染性咁高
你同我講咁都冇大規模感染嘅話
邊差個信

尋日先爆單北角佛堂

咪就係
佛堂丶教會嘅聚會等
呢啲係可以成為一傳十十傳百嘅case
政府又當睇唔到？

劈炮你就可以唔使返

唔知果啲人，聽你鳩up真係會信以為真

總之睇個仆街政府點玩,
但我覺得有心理準備開始要返
如果政府仲好撚閪咁叫人返哂
好多閪公司一定會跟住做既先
到時諗起個地鐵站逼到閪個時諗起都可怕
突別係金鐘個個站,唔撚奶野,你真係跟我姓
希望政府真係諗撚清楚先好
希望等個疫情過撚左14日都無人感染先啦

大家都知政府唔會咁做

佢地覺得Home office左一個月都夠哂皮

民政寫明開始回復服務

如果今個星期個案大幅上升
呢班仆街等住去死啦

表面寫在家工作

根本大部分都full team

都預撚左架啦
三條七諗野用閪諗
佢點會係打工仔放工時侯搭地鐵啦

收皮啦屌你老母又鳩up, 垃撚圾蝗種

起碼唔使出去先啦
大佬
我雖然每個星期返兩三日
日日帶住個口罩真係好撚辛苦
加上中央冷氣
唉攪撚到返工好似上戰場咁

就算唔使對客 d old seafood同事一係唔帶罩 一係帶唔合格口罩 一係帶到淨係遮住個咀 又日日去飲茶行街 真係不敢想像遲下全面復工會點...

下星期返五日

玩完

睇下邊到爆先
爆中左 就去隔離 訓醫院

講真阿姐理撚柒得你咩
佢人工又唔撚高
特別公司個廁所,成撚個公廁咁撚樣
有時痾屎D屎水彈左落個屎眼都唔知會唔奶撚左野

今日新增五單,
你老母臭閪,咩撚野叫疫情受到監控
條光頭閪真係無腦

上面話無個位師兄 辭職啦
FSTB出曬信話4月1唔過都唔會無 身為公務員做下fact check啦屌

同埋好似唔識沖廁，永遠打開馬桶都係

成team分一半間住咁返其實都ok
我而家都係咁

2019 果次加人工吊唔知仲加唔加到

咪係
派錢又無
廢到爆

我做個支香有仆街冚家剷好撚鍾意將成卷廁所拉哂出黎丟落廁所沖都沖唔走又或者好撚鍾意將D廁所拉幾十格丟到成地都係
最撚慘唔知邊條仆街做,捉撚到實投訴到佢仆街

我覺得7 婆會加既
咪當鼓勵下啲醫護同差佬士氣

食飽飯 下午二點到
老鬼最鐘意去爆石扮工
柯撚到 屎痴住曬係度
水力問題？又沖唔清
下手真係多謝佢

三月都唔知 過唔過到

醫護？ha唔係政府部門啵清

衞生署同事

我呢邊放風話3月全面復工

而家番一日變番兩日
準備復工

睇情況
如果差佬1 日中10 個可能extend

三萬thx

日日都有新增個案
夠膽死放風3月復工？

佢都係話部門自己決定，又唔算大話既

射撚晒落部門到

話說 加薪議案又唔見左影

擺明啦，商界投訴你政府停咁耐，就話部門決定，七婆唔使上身

搭單問 區選份糧幾時出

正
圖書館、體育館一開
即攬大把廢老去坐

十八區HAD 全面復工返足五日

聽日開始已經返五日了

有冇人知康文署幾時開返？

我沒HOME OFFICE過，番既日子都冇停過手，本來自己個位都忙，仲要對住班藍黑DEPARTMENT GRADE，真是好難捱

辛苦了絲

聽日返工

你地做緊政府，唔會覺得政府好多怪人?

開始社區爆發先叫復工，等睇公務員攬炒

無可能一路有新症就繼續home office
唔通爆一年就一年唔番工

本身公務員 就算唔通過都會1/4加

聽日繼續唔洗返

依家個情況就係政府叫大家正常返工個日
再有員工爆感染就好睇

冇講過4.1加，一定要財委會通過先加得，即使過左4.1先通過都會照補返

樓上好憎EO嗰位 過到JRE得罪你咩

查實有冇人係新年假起開始到宜家返少過3日?
想知有冇人仲跨張過我

冇返過

都要繼續home office，但下面部門點做，佢睇唔到

識得個政府泳池救生仔，去左私人會所做
變相打兩份工

係咪ICAC拉得?

如果三月真係全面復工, 即係代表佢地決定完全跟大陸個套
放棄抵抗, 經濟行先, 理得D 市民死

拉得

攬炒

Home office編佢返2日office，佢返夠4-5日，我真係R哂頭

照目前情況，下星期都似繼續home office

你舉報就得

冇返過 0工作

新年放到上個禮拜
今個禮拜開始要番兩日半

想ICAC 做野首先要搵人拉尻哂啲ICAC先，由689五千萬之後就消失左

有冇人由新年到依家都冇乜點享受過home office
利申:得1日

快啲全面復工

袁國勇教授剛剛係電台節目講話最多Home Office多一個月或者14日，之後建議每個Office設置檢疫員，係員工返工之前量體溫同檢查有無戴好口罩，睇黎最多Home Office多兩星期，等各部門搵好人做「檢疫員」之後就全面復工

檢疫員津貼

ICAC都home office緊
執柒左啦

我隔離 section 成個月剩係返咗一日

我自己平均每星期返三日，另外兩日摺埋係屋企 VPN 都忙到嘔

咪撚玩啦
衛生署back office二月開足咁撚多日工
從來無撚量過體溫，大把人喺office無戴口罩

其他部門就要做足措施，要有個檢疫員先開工
衛生署既就全撚部有免疫力乜柒都唔駛？

唔係公務員 不過外判體育館照樣都係要番工
一星期三日
暫時都未有消息三月二開館

分分秒秒都check 住Portal email

想問下你地返office做野，部門有冇每人提供一個口罩？

我部門話今日開始冇得派，除非係以下情況：
（i）同事在工作上須與市民頻繁接觸（例如在櫃枱提供服務的同事）或須在人多擠迫地方工作；（ii）為滿足必須的運作需要；或（iii）為滿足個別同事的實際情況（例如身體情況）。

冇, 用緊私伙....

有d唔合理，妄顧員工健康

政府而家邊有合理

部分部門已經五天

我個部門有口罩供應，每人每日可以拎一個口罩

請盡公民責任舉報

DH真係好慘

想問其實稅局有冇開工？係1月中申請修訂稅項同暫緩繳稅到而家仲未有回音

Dklm

一撚早2月頭就已經話唔會派,1月頭填拎月貨口罩消毒用品都話明cut,叫office同事一係按林奠講唔好戴口罩一係就自己帶口罩用

有 不過少同shift

想問有無差餉估價處職員？
份差餉2月28到期，新年前打俾個職員話幫我做set-up既follow up....去到依家打佢電話都無人聽....打熱線又話線路繁忙.....請問可以點做....

如果恢復全面工作 真係攬炒

同事有得瘋狂HO 但做frontline無

根本強制戴口罩、一早封關預防就可以。

政府無一樣野唔係基本服務。

繼續home office 又幾千人行山，多鳩餘。

係呀吹咩，你做到啲咩，咪又係死死氣返工

阿爺叫你復就復，咁多嗲

有無巴絲打知JRE幾時有結果

又返工啦

準備下星期復工

集氣繼續放假

睇疫情發展
感覺仲有得extend

加得人工未呀?

狗會想跟政府復工
屌你老母係咪On9
啱啱前日先爆6單，愈來愈多呢啲case
依家又話復工，係咪想攬炒呀屌你老母

嚴重左係真

公司好易中招

剛出了指示，復工啦。

全面復工？
同玩命有咩分別

Office已試行半運作
準備全面覆工

復工復工

稅局有無人番工架？聽電話丫

輪流返咁樣根本最平衡到提供服務同安全
但正苦唔識轉彎

下個月：攬炒

咩防疫物資都有，一個office幾10人困埋一齊

真係到時中咗招都唔知病源喺邊

成個部門收皮都幾過癮，仲未計其他有緊密關係部門，一環扣一環

深圳比口罩政府可能都係為復工鋪路，應該係最後架喇

收到通知3月2起政府服務要恢復正常
復工了

有人返
但唔洗聽電話
有咩事打去熱線啦

正常啦
準備大爆發

[member]返一個星期無爆咪算
到爆咪停[/ member]

好呀攬抄大行動

真係開到工咩

復工

有啲部門兩星期前已經行緊roster，一日一日咁加上去，我諗下星期正常復工既機會都幾大(就算唔係五日，都起碼一星期番三日)

食屎啦咁快復工

Home office 都行roster
講明全面正常服務仲會行roster咩

呢鑊真係攬炒

衛生署員工祝賀大家齊齊返工

我都收到風下個星期開始正常返工
可能會有彈性返工時間避開peak hour
遲返工要遲返走

其實就算唔同返工時間都唔差得太多
寫字樓咪一樣大部分時間都有咁多人

簡直弱智

其實而家係咪好多公務員都好得閒

The special work arrangement has been operating since 29 January. HoDs have been monitoring closely their operations, including their provision of public services, and making adjustments having regard to their individual circumstances. It has been decided that from Monday 2 March, all public services of the Government should resume normal in an orderly manner with special measures to be taken where appropriate in line with the Government’s social distancing objective.

As every bureau/department providing public services has its different operating environment, individual HoDs are in the best position to decide on the adjustments and special measures suitable for implementation from 2 March. To assist you in mapping out the adjustments and special measures, the general guidelines below have been drawn up for your reference for application as you deem appropriate –

Government Buildings/Offices with Public Access
 Arrange body temperature taking for all persons at entrance and only those with normal body temperature should be allowed access
 Provide hand sanitizer at entrance
 Provide sanitizing mat at entrance
 Enhance disinfection/cleansing/waste disposal and provision of liquid soap, lidded rubbish bins, etc.
 Modify physical setting and/or use roster system (e.g. lengthening opening hours of public service counters to reduce crowding of clients) to maximize social distancing and minimize the number of staff working in the same office at any one time
 Publicise Department of Health’s precautionary measures for enhancing personal protection and hygiene
 Maximize the use of electronic communication and other transaction systems (e.g. on-line, drop box, telephone, postal mails)
 Control number of clients in reception/waiting area at any one time (e.g. use of discs, prior booking of appointments) and increase queuing distance between one person and the other
 Alternate days for different services (e.g. vehicle licensing on alternate weekdays and driver licensing on the other weekdays)

Government Employees
 Take body temperature before going to work and should not go to the office if temperature is not normal
 Familiarise with Department of Health’s educational materials for enhancing personal protection and hygiene
 Avoid social and meal gatherings
 Wear masks for duties involving face-to-face contact with clients (e.g. public service counters, home visit to clients) and when working in a tight office setting (general registry)
 Consider using rosters (e.g. shift system) and electronic communication system (e.g. video/telephone conferencing) to minimize staff who have to return to work in the office and such that they could use public transport during non-peak hours

HoDs should start gearing up now to prepare for resumption of normal public services with suitable measures starting from Monday 2 March and make the necessary public announcement by this Saturday 29 February at the latest.

星期六之前仲有幾日變數
我覺得有可能再extend
等7 婆出聲

體育館下禮拜復工
攬炒啦喂

因為有50萬個留比啲學生，之後所有政府嘅外判清潔工都一人一個，重點會輪到你呢啲冇人留意嘅職員仔

我唔想死

冇罩派又叫人返

呢幾日仲有冇可能有變數，下星期復工應該仆得街

冇下星期復工

下星期復工
不如睇下星期五有無人工加

下星期應該全部政府部門都會復工；只係睇程度

開到聲復工 唔覺得會有腦細夠膽仲分批返
雖然佢實會話由部門自己決定

港島咁多單，求其一個喺office中咗成棟都唔使返

柒婆叫人返工
GG 了

要求延長， 一星期返兩三日就夠啦

攬抄

屋企附近係啱啱爆發， 我唔想死住仲有好多女未上

食撚屎啦，口罩都唔俾仲叫人照常返工

顧主無比返工應該要有既裝備是咪可以唔返

唔該對所有公務員一視同仁, 班死黑警都要自備

準備爆先叫人番

企圖違反職業安全及健康條例

公務員係唔受勞工法例影響，公務員理論上係可以一個月連續返24-26日先至一次過放個一個月嘅例假

職安條例邊係勞工法例啊
你自己上去Google key word 職安條例
有新聞稿話公務員係呢個條例保障

職安健唔係僱傭條例/勞工法例

依家google緊

唔係講緊柒婆話自備口罩單野咩

講到賣身咁，唔怪之得連靈魂都賣埋

如果社署跟一定仆硬街
D弱智人士唔肯戴口罩周街走返中心宿舍周圍噴口水鼻涕
瀨硬野

屌

攬炒
帶妖怪手錶 十四日

唔駛除

康文署設施全部都係病毒中心嚟
全部都係廢老同白卡佬集中地

自備ppe?

社署跟左了
2/3復工

SWD好陰公啦
要做外賣仔買晒野食比班家居隔離既人，佢地濫用到痴線，乜都要提供

最正路其實繼續行roster制先
每人一星期返2/3日，減少人聚集又可以提供返服務
個政府真係唔識轉，死要全面復工

而家已經行緊roster啦

真？HA會唔會跟？

我既意思係繼續roster落去到疫情真係受控都好過佢咁樣全面復工

政府如你所願仲叫政府

罷明恰鳩啲部門首長
到時爆左就賴落佢地度：「拿，叫撚左你輪更架啦」
冇爆就話：「拿，話撚左冇事架啦」

邊個做

尋日流出個段野係有講建議行roster架
不過啲腦細實扮睇唔到

而家就係將個波拋俾部門首長，睇佢地有冇吉士繼續俾班細既行roster

其實復工真係準備大爆發
朝早逼車唔在講

圖書館 體育館

復工 仲要OT
照舊OT period

政總係金鐘站
政府想整死自己

咁樣好易爆屎渠
我之前間公司試過

好想舉報同事home office期間去旅行

抖足成個月果啲可否透露下返乜部門呀？想轉

最期待

好

多D廢老藍屍同事中就最好

未抖夠

個個部門都回復回常

體育館大爆發
個個唔戴口罩做運動互噴口水
仲有水機同公廁

home office期間一直跟roster返工

未計而家啲班次疏左

[url]有冇巴絲做bd/fehd[/url]

唔駛再估尼估去，下月全體正常運作

乒乓波

完了吧 如無意外
其實都第4個星期
希望只係返一半日子

係咪離境先? 要查查到

其實好反智，未爆果陣就home office，依家開始爆得勁就復工
相信政府，唔怕！！一直受控

受新型冠狀病毒疫情影響，法院停擺一個月。有消息指出，政府3月初將取消公務員「在家工作」的安排，在此一星期後，各級法院將會恢復運作。消息指出，法院重開的首個星期，會優先處理停擺期間積累的案件。

恢復運作首星期優先處理積壓案件

有主控官透露，內部討論過上述安排，各級法院或最早在3月9日恢復辦公，但他強調只是內部建議，仍未落實。

至於法庭能否在一周內處理所有堆積的舊案，該主控官不太樂觀，因為積壓的案件數以千計，「可能我要去第一庭排期，再跑去第三同第五庭處理答辯，做都做唔切」。

為減低新型冠狀病毒在社區爆發的風險，司法機構自1月29日起五度宣布延期一般聆訊，其間仍有繼續處理緊急和必要的聆訊和事項。

上司中最好，等佢地同高層開會又中

上司通常都藍到發黑
最好全部中

有人中招

啲高層冚家中哂招

有人中都唔會俾消息流出
支共講咗29號要全面復甦
777一定照跟由頭到尾都係政治任務

有冇ching知幾時正常返？

睇勢似下星期

某港島狗舍旁

北角 重災區

全面復工冇HO?

HO返左工好耐啦

NPGO?
利申：今日返緊

而家仲有人HO嘛，我想問係咪下星期開始無HO

特別安排直到3月2號！3月2號！3月2號呀！！！

之前傳星期6前會講

幾時宣布之後安排？有冇內部消息？

跟支那啲平行宇宙係咁上下。
無視客觀現實
刁大話乜就乜。

3月1日呀

我果個位仲要見人既
真係期望輪住返唔好加長時間

下星期應該要返，行輪更制

決定唔帶口罩番office
反正政府都覺得無事復工囉
相信政府!!!

我果度輪左更三個星期

隔日返應該係最好

返到office就除低?
之前我返到office都除低
但好似好多同事都有帶住
我都廢事比人背後講,照帶算

我依家直接office除低

搭交通工具先帶
番到office就除

我2月初頭兩日係
但都係廢事了
雖然office入面仲有高層冇帶

希望你多d入房搵大粒傾計

睇嚟下星期輪流返工

大改咩？唔係講左各部門自己安排？

見到個roster下個星期要返五日啦

佢都戇撚鳩㗎
咁咪即係等於迫人遲放工
唔好講笑啦

一係就全部全面正常復工
一係就一部份Home Office

班友真係智障

高層可能去開會先做樣帶下 平時同班靚傾野實唔帶
班廢老帶住都可能係用左幾日既口罩 又鐘意同人攬頭攬頸
危機四伏

慘

send去申訴專員
cc apple daily 立場
唔係三萬果個部門基本上炒硬

開泳池體育館 等大家互傳病毒
人人有份

啲廢老一路游一路吐痰

邊有咁易炒
除非probation

仲屙尿

最多食warning，Max咗果啲老鬼話撚知你

康文d場鐵定下星期開？

我部門似下星期全面復工
但淨係派d濕9 level 1口罩 dklm

其實唔夠口罩真係好危險
如果社區爆發林鄭會唔會比人炒

最好林鄭中

今日都未有通告話延長
其他部門正常 康文署點夠薑繼續HO

有無巴絲知幾時會公布下星期點

可能爭扎緊
比多少少扎緊分分鐘會夠薑繼續home office

洗鬼傳咩...
去到3月2 根本要唔要HO都係星期6前講架啦

我覺得最後係所有職員要返工，但係啲場地繼續唔開放

我嗰邊d 高層都係唔戴 屌

得CSI 幾十個,我CM話自己俾錢出面買俾我地用

今個星期已經返9成人,下星期back to normal la

有得派咪算好
我部門乜7都無

TD 應該會復工WO,
學緊車. 收到考車師父公會料考車會恢復

好多嘢停咗/延遲咗你唔知啫

我呢邊啲payment同工程全部延期

考車師父先好笑，我本身早兩星期考
佢日日問我仲練唔練車，收到風過埋依星期可以考車
為咗搵人練車無所不用其極

支持
舉報佢

咪就係
我部門仲係夠膽死話乜都冇

Molamola 復工啦屌

輪更啫容乜易
Double sideway/acting 成年冇咗個人都做到啦 何況而家

咁你老細都幾好喎

佢自己有冇返先

唔知有冇得考車

咁變態
希望你願望成真

我間房坐成四五十人，一月時未爆都日日有人勁咳，宜家又話唔派罩但全面復工，等攬炒

全民練蠱

關你咩事

返2-3日

下星期？

咁趣致

可以內部拗唔掂數wo,正路全面復工都要公佈一下

成撚日星期五甚至六日先講
之後班廢閪腦細又傾唔切之後點返
搞到一獲泡

好想知下星期係咪全面返
到底幾時公布

一味向上就擦向下就摔，永遠做唔到決定見人地咁做佢就跟，明明d做法唔適合自己部門

之前新聞已經話777想復工
但連口罩都無個

可能鬥緊有心放風

其實咁樣係最好，因為D野唔可能停咁耐
但又可以避開成堆人困埋

講到尾佢新年後封關，再HO 14日可能已經正常哂

你見過星期日夜晚11點先決定到黎緊星期一至五點樣返未

下星期復工啦，但冇口罩，睇邊個死先，一咳就行去老細房

見過啦仲要對外，比人屌到仆街

啱啱決定完通知曬全世界，一個鐘後又話改

幾時先有消息

下星期係咪無la

上星期二我老細已經問返邊日，今個禮拜仲未有聲氣

唉我都想咁樣，輪流每星期返兩日&三日

唔好再問埋呢啲低能問題

咁樣係最平衡到office人數同服務

跟本政治操作黎

好多DEPT 一直都已經係咁..

蘋果話下周復工 真定假

濕鳩港共政權一向做法,先放風後出手,都幾肯定係真

公墓員大爆發 玩撚完啦 林鄭屌你老母！

屌林鄭真係習種隻狗黎
人地on9復工佢又跟

全面復工定部分復工先

依家都未講

政府已向公務員發出通知，下周一起陸續恢復服務。根據一份由行政署發給公務員的信件，講解由今日下午1時起，為所有進入政府總部人士的體溫量度安排，體溫高於38度的人士會被視為發燒，應避免參與在政總的活動，並應戴上口罩和看醫生。由於要進行有關體溫檢查，部份出入口的門口將會關閉。

佢剩話陸續復工
詳細應該等政府公布

前兩日已經咁講
即係睇自己部門開幾多

其實坊間啲私人公司一樣返緊工都未有爆發

所以公務員復工都正常

要對客既位就難講
好似康記個類咁

確診一路都有，愈來愈多，kfc/佛堂/警察，仲敢復工？

越多人返工爆發既風險就會越大

出左新聞稿

公司跟政府時間Wfh
今日都未出聲話下個禮拜點返 應該都跟一樣下禮拜正常返

康樂及文化事務署會重新開放部分戶外運動設施，例如網球場、草地滾球場、緩跑徑等，但會實施特別安排。

咁廢老同白卡佬集中地圖書館呢？

輪更
彈性上班
有幾多部門做到

佢淨係話戶外運動設施咋喎清

太古先爆左

之前幾個星期都係咁

一星期輪返兩、三日

好多部門其實都已經係輪更，back office嘅都係照常運作，只係工作速度比較慢。
一個禮拜輪流返3日。有返工就知，其實唔止政府部門，好多私人公司都復工，朝早坐車多人到

Icac or 北角政府合署？

但我們必須指出，為了更有效阻止病毒傳播，一些公共設施，例如公眾游泳池、室內運動設施等，不宜在現階段恢復開放，希望市民諒解。

圖書館要開

圖書館都係室內喎

閱讀理解

準備社區大爆發

圖書館係戶外運動設施

仆街食環已經宣布full strength
點解食環咁撚多垃圾同仆街
等睇攬炒

個個HoD爭住做第一個full strength dept

好撚想食環攬炒 數一數二最撚19既dept

係早就早一個鐘啦 番八點先叫避倒

爆硬

就發大爆發啦各位

林鄭又贏

回家吧少年 你以為爆發就可以走啊 我一定同你定攬炒架嘩哈哈哈哈

郵政對客咪又係咁開

隔日返最合理

買定n95 返工戴

哪有貨

搵Vfe 99%
Astm Level2/3

你同冇戴冇分別

黑心都咁講 非常樂見 攬炒呀嘛

反正一切都係政治操作

可能復一兩個禮拜又停過

林奠死都要跟人澳門，澳門話復工佢又復工，澳門係一段日子零新增呀仆街，香港日日都有人中招

我有

老細提出話返0812 - 1700，避開交通高峰時間。

大西北出港島，天未光就要出門口呀屌你老母，唉。

flexible左去邊?

佢flexible
Not you

係咪真係可以準時走先
Office有無OT culture

部門一爆咪再Home office 過

今年如果想考紀律部隊(非狗)
係咪冇咁快會收到體能test
大概約月會收到？

另外如果放飛機會唔會比人backlist
因為體能極差，去都係肯定陪跑

唔會 我frd試過睇錯日期Miss左 再報都收到體能test通知

今時咁環境
有冇可能四五月先收到test

到底北角定政總會中招先

體能極差所以唔去
咁你當初報名黎把閪呀

CSDO?

大西北去港島返8點
咪又係7點出門 點避

歡迎邪教署多一個撐警手足

我唔制呀

同路人
話你知收5點 巴士都好多人
比平時多 應該多左人收早

仆街 慣咗翻3日工 宜家正常翻有啲唔慣

慣左唔洗番 依家要番3日

係一份既懲且教的工作

Thank you sir 唔該同學

睇來下星期一要正式復工

私人公司 今日已經出email 表示相信政府 , 全面復工

加左人工
Cctvb剛剛講

36贊成 19反對 1棄權

終於payback

幾時先有PAYBACK?

和味龍

三月底出糧
仲有一月份既OT錢

屌
班死黑警袋得仲多
有咩開心

仲有十二月份 今個月份糧未出ot錢

下 應該今個月出

你睇下戶口咪知 可能咁岩你個邊準時簽到紙

屌黑警都有得加

無計 你想攬炒
睇下連燈仔既攬炒定義先
佢地定義：
燒到你 連登仔食花生
當連燈仔被燒 就叫曬救命
睇到咁 已經玩完

記得課金比手足呀

睇下先

有冇諗過假如3月都出唔到PAYBACK 到4月打後先出到既咁D 薪俸稅點計, 計19-20定20-21?

有無新MPS表?

仲有選舉果份

自己EXCEL 拉一拉都唔駛5分鐘

page17-18

拉到最低

垃圾

一邊時代革命 一邊做朝廷鷹犬

你問呢到 個個表 警察加咪加 最緊要我份糧 和味啊

其實你係咪白撚痴

加薪之餘 我哋袋1皮 佢袋24皮

仆街屌
寧願集體冇得加

話雖如此 但好老實 又真係代表唔到集體

係咪JO既朋友

無人打俾我喎，點知返唔返?

未發生過 真係唔知
正路去念
應該計2019/20
因為係4/19-3/20發生

五返二

我係咁岩見到個post又當晚deadline就手快快報左

咩位可以咁好

五返五
等有人中隔離14日先

係既
但見住啲死黑警係咁打人，黎開會條友串柒柒話班細路抵死暴徒，真係想攬炒

五返三

聽日過一過深圳灣就可以放多14日

下星期一開始番足

其實班狗真係冇資格加人工
只係仆街政府要攬佢哋 出埋晒啲閪招

要拎假wo

仲可以扣多14日vl

HQ

下星期番足揮手

下星期五番二
之後五番三

啱啱部門講咗話全面復工，返足5日

五番二
10點開工

咁好既 係咩部門黎

下星期一完全恢復運作 返足五日係咪少數

下星期準備大爆發

邊個返IRD 我屌哂你地老頂
搵人聽電話覆email

私人公司下禮拜全面復工返足一至五
等睇大爆發

你寫入黎la

寄撚哂56F form比你地
覆返封信黎話無收過
ban 9我deregistration request

你想holdover 的話
填 IR1121, 1）fax or 2）影相用Email attach 入黎

softcopy都接受?

另外如果公司無staff無出糧係咪唔駛比56F申報收入?

thanks

受，報稅表先要收正本

阿蛇又夠鐘出黎吠

柳記 算撚數啦 為份糧入去就算

lands吧

CSDO 42k
行行企企點都好過做其他位啦

所以咪等攬炒中一個就停工十四日 諗起都開心 垃圾食環要人番足

有冇人要返足五日又冇提供口罩？

你頂得順入面既文化同工作 40k你受得起既

柳記同狗冇乜分別

柳記完全係困獸鬥
對犯/道友又係 對伙記又係

做仔監房就日日老奉亂鳩打犯

體育館唔開都要返足5日戇撚鳩

下個禮拜仲未開？

未 凈係開室外網球場

室內設施全部都唔開

而家淨係識整口罩

推呢個

醫護撚表示日日對住啲高危case又唔夠裝備嘅情況下，都未有一個staff中招

唔使幻想復工之後會大爆發，根本番工就冇約人周圍飲飲食食行街飯局咁危險

我屌晒佢地老母，係咪當公務員係condom? 而家個政府咩事，疫情係咪完咗喇？冇口罩咁大粒核彈都冇人理？

最後
康復香港 時代抗疫

習近平話2月29後武漢肺炎就消失
林鄭咪復工囉
開番隻蝙蝠刺身食下先啦

下星期返足5日 仲要跟正常時間返

支持公務員全面復工
其實公務員一早應該返工啦，出面好多私人一早返晒工，都冇大爆發情況出現

一個二個都想wfh，明明wfh最冇效率，根本10個有9個係屋企尻hea偷懶但都照出糧

如果大家咁想繼續wfh，不如搵個人做敢死隊去醫院隔離病房唔戴口罩行個圈，然後下星期照返工，咁就可以大家攬炒，到時繼續wfh，但我睇都冇人會咁犧牲自己益人地

港共同支蟈又贏

咁弱智既野都講得出口？

可以佢日日返足工

魚蛋到仆街

魚蛋又點？

去完日本或者韓國，唔駛扣假都可以放14日作隔離

返去交叉感染

real?

本身係5返2
依家要全部人返去 你眼望我眼

搞到要其他同事幫佢地輪流返埋，變相同事增加風險

明知咁個環境環照去，回程仲有免V/L隔離

要隔離14日好似要扣假,唔夠假要no pay 喎

揮

same here
話明冇口罩冇防疫用品要自備
手頭上得返之前月貨分落果少少，之前五返二或三都叫做可以慳D口罩
之後用晒就收皮

自己部門買囉，5萬夠食炒價

唔好傻啦
佢係講緊你某個日子後返過大陸就要返嚟自我醫學監察
所以事前14日攞假

如果你不幸係中招，或者人哋中招令你要被強制隔離
你點解需要攞VL呢?

一個部門咁多人
5萬唔知分到幾多個

老味，仲未有通知使唔使番

Dear All,

The following measures will be implemented as XXGO by BMO on 2 March.

(a) Thermometer(s) for taking body temperature of all staff and visitors at the entrance of the premises
(b) Hand sanitizer at entrance
(c) Sanitizing mat at entrance
(d) Dedicated rubbish bins with cover for disposal of face masks
(e) Poster(s) of DH’s precautionary measures for enhancing personal protection and hygiene

但冇話roster定翻足

Diu 收到wtsapp
下星期要番足5日

D老細咁屎忽鬼連輪班都唔敢，冇野做但full team返工

本部可繼續roster, 不過因工作需要下週只得一日home office

新公務員工會做緊問卷

我繼續wfh

痴撚線唔開館workload少九成，日日返去把撚咩

如果有人去旅行要隔離14日？

填了

有糧出俾你就緊係要返
你返去冇嘢做 都可以坐係到尻hea照出糧 仲唔心足？
係咪要日日俾你wfh 係屋企“扮工” 其實就日日訓到12點先滿足？
香港人真係慘 要交稅養班大食懶公務員

但冇人比mat
求鳩其買張算

同一條team同一個post，有人返1日，有人返4日

唔抵得？

同之前一樣返2-3日 自備口罩

其實警察有冇wfh？

有無人系未知自己下星期返工安排架？

利申: 0通知

有隔離令當SL 架
之前circular 有講

屌返足5日又有乜所謂
我係唔想死咋

恭喜公務員
下星期開始齊齊返工

Exac7ly, 個office 又坐得密，lunch 出去食又死，office食又多人

咁如果有人令到你被迫隔離
譬如你隔離嗰個鄰居賴嘢
咁唔通又要逼你攞假？

宜家係講緊你去大陸之後返嚟要隔離
所以你事先扣多14日

Sor, 睇錯
原來係SL

其實好on9，依家搞到各個部門各自為政
市民點跟

好明顯係777唔想食呢隻鑊
繼續ho一定俾人屌爆
唔ho又會得失埋班最後既藍c公務員
唯有一野推俾HoB/D
你地決定嫁唔係佢決定

777暗示要返工，咁下面d中高層就自然淆同擦鞋call所有人返工，到出左事777又會話要問責點解唔安排ho/輪班

最慘唔係全部都係咁，據我所知有d departmemt都仲係唔洗返足

d咁體諒下層老細已經瀕臨絕種

口罩都未採購到點全面開工
起馬搵人拎果5萬買咗口罩先啦

仲要啲old seafood 唔肯戴口罩

邊個肯墊支咁多出黎先

18萬公務員，我當得10萬人復工，番足5日，
一個禮拜都冇撚咗50萬個口罩

可以肯定777知政府自己有幾多存貨，
佢一係就想出盡力用曬啲口罩，一係就想攬炒爆鋪勁

咁梗係星期一早d起身返工

政府有幾多存貨都唔會派到俾我地

我五返一，糧照出， point照跳

你記住準時交稅養我地喇

濕鳩777話口罩如衣服要自備，邊會派俾低層公務員用

咁咪等大爆發睇下點收科囉

聽日起輪roster
但全個office都唔會獲派口罩

聽日開始回復正常 但我部門冇晒口罩
返正既時間話錯開幾個時段 但我返北角 岩岩先開始爆

ME TOO.....

冇事喇
聽日正常復工喇
屌你老母

Office唔派口罩就唔戴
上班時間絕對唔會用私伙野

你叫部門自己採購口罩
咪又係驚死跟物流處採購指引去搞

唔通佢求其點一個出嚟同佢買
到時ICAC搵佢喎

支持攬炒

支持

觀念正確
識得唔少人都係咁諗,你要我復工又無口罩咪照柒婆指示健康就唔洗戴囉

我都覺得咁好正常, 最多一獲熟, 冇口罩派又逼人返工

成個2月一直輪緊roster
然後聽日開始全體返

好耐無返公司做野，聽日返去勁大壓力

嘩 五返一好把炮？
咪一樣要返 仲以為你有得成個星期在家“扮工”
你開始返得一日就會越尼越多
下星期就五返一
再下星期五返五

當然唔把炮，不過諗起你D傻仔要返足五日搵錢養我地就覺得好爽

你又知我返5日
我幾層樓收租 一早唔駛返
但係要比錢養你地啲大食懶就真係慘啲嘅

所以恭喜下星期公務員全面復工
記得準時返工

講咁多咪又係要比錢
陰鳩公

講咁多咪又係要返工
下星期開始準時起身返工
逼地鐵巴士

我揸車同埋五返一好爽

你24日前先做梗marketing

有 roster 都好，我個度全部返5 日

Same
返五日唔緊要
返早/晏啲都好呀
又要逼車

返3日 返10-5

正啦
屌 要返五日
算 賺OT錢

逼車都唔緊要，個office 成百人，lunch 點搞office食又死，出去食又死

我哋按需要先返
平均一星期一日

一日就算吧la 呢度大把3日以上

巴士同地鐵都高危

好驚

【武漢肺炎】張竹君：公務員復工屬政府決定，科學委員會沒討論

即係叫公務員復工死下先

同你同一座，但仲未通知輪住返定返足

返長沙灣要返足, 啱啱先爆左2單確診, 人口密度勁高, 但防疫措施得量體溫同消毒地墊

依幢野勁污糟

3日

成個政府亂到仆街，冇指引遇著d擦鞋冇膽老細真不幸

一d返工要返足鐘，一d又可以早d走
上網見泳池唔開所以繼續HO，體育館唔開但要full team返工

最基本admin同supply返先，買好哂探熱機口罩洗手液先啦
仲有唔想影響服務，上午一更，加長個lunch做清潔，下午另一更就基本野黎架啦，萬一有一件同事中咗招，都仲有另一更

話聽日返但未通知有冇得早放, 好大機會都係過5點

我完全正常時間

Week 1 返三日
Week 2返四日
Week 3返足五日

我以為個個都好似我咁返足，但睇完呢個post先知自己個位係幾撚咁閪

政府嘅所謂逐漸回復
你預兩星期啦

同之前一樣返2日
老細都好人 叫我無必要都唔出去 留係寫字樓做嘢算
利申：半個前線

應該未到Week 3已經大爆發，有望再WFH

我都諗緊點算
個個留喺office食一樣係麻煩

預好咗俾你分兩team人隔日返
咁兩星期咪好公平 每team各自返咗5日囉
之後睇怕都全世界正常

附近有冇公園
有就買外賣去公園食

繼續訓覺

有無地政撚？

LE返好少

今日有派罩，但唔係csi

巴打做邊頭？ 荃灣？

我office 有得返早30分鐘 或者 遲返30分鐘

下星期開始OT
四星期 返足七日
搵錢

痴撚線

重災區

呀D發癲

咩事

屌你老母 777想你地快的中武肺

中染？

希望有勇士

出緊reject letter

過年後而家supervisor 覆左reference check，到而家都未出offer letter...會唔會有問題

洗唔洗打去問下都成個月

收到

大橋

2/3復工之後
發覺冇咩嘢需要follow up
我個位都幾冗

你就爽啦

有同事去左旅行，唔駛扣假就繼續home office 14日，但就要其他同事日日返。唔通無去旅行個啲條命都賤啲？

Home office連出街都唔得
無攞AL而去旅行係死罪
對到有出境記錄的話條友監都有得坐

自膠睇錯，原來你講緊鄰國返黎果D

Home office去旅行監都有得坐?
邊條罪

有 關 的 失 當 行 為 必 須 是 故 意 作 出 而 並 非 無 心 之 失，意 指 有 關 的 公 職
人 員 明 知 自 己 作 出 的 行 為 是 違 法 的，或 是 故 意 罔 顧 其 行 為 有 違 法 之
嫌。公 職 人 員 在 沒 有 合 理 辯 解 或 理 由 下 故 意 作 出 失 當 行 為，須 負 刑
責 。

「失當行為」個定義係要個行為本身係違法喎
你home office去旅行最多咪曠工革職
邊有可能會坐監

你係公職人員，擅離職守wor, 除時告得入行為失當嫁。

已經唔講你係呃糧

曠工還曠工（係你作為僱員而引伸既合約問題），但你同時係公職人員......

擅離職守都係無糧出或者革職啫
你個行為本身無關違法又點會係犯法

除非你擅離職守本身有個意圖係放任其他人犯法之類

但睇翻，可能果位同事係之前已經拎左VL去旅行？

原post係講緊拎咗AL旅行
返嚟之後可以Home office隔離
上面係off topic討論

公職人員行為失當係普通法罪行，唔一定係犯左某條罪行先入到你罪，只要你係公職人員，只要陪審員考慮證據後覺得你有失當，就係失當。詳情可以睇許仕仁案例

係lor

好似係兩件事

但失當個理據都要係你個行為「可能」會違法
例如許仕仁就係有利益輸送之嫌

如果你只係曠工 應該引伸唔到去公職人員行為失當
即係下文例外有一項「有關的失當行為並不涉及公職人員濫用他以公職身分獲賦予為公眾利益而可行使的權力、酌情權或職能」

無衝突嫁，可以扣你糧炒左你（僱主既權力），唔代表唔可以同時控告你行為失當

姐係好似你偷公司錢，公司可以炒左你，但唔代表唔可以報警拉你盜竊

上面就係討論緊
home office旅行(曠工) 可唔可以count做行為失當

用你個例子就係偷竊本身就係一條罪
但公務人員曠工本身有無罪呢?

所以係睇證據同陪審員既決定

同埋要睇你去左旅行無assume個公職人員既duty既時候，有無公眾利益受損。

唔係曠工咁簡單，你同時係一個公職人員，你一定係有一個duty 係度，你故意地唔perform呢個duty, 公眾利益可以受損。

我嘅理解係99%情況都唔會變公務人員行為失當
而公務人員行為失當依條罪嘅本意係同貪污相關

因為你正常曠工係唔會濫用你嘅權力/職能
所以單純令公眾利益受損係唔會入依條罪

補充返先
我絕不鼓勵任何人home office 擅離職守
純粹係想討論吓法例

點會無啦啦check 出入境紀錄？

咁刑事罪行定罪門檻當然相當高(beyond reasonable doubt)

但重點唔係單純曠工會唔會=公職人員行為失當， 而係你曠工時，無做到啲乜，而呢樣野既影響係啲乜。舉個例，你可能因為走左去旅行，開遲左個tender, 咁會唔會係一個失當行為呢？

你人緣好就唔會

你知la大把花生友

我嘅理解係開遲咗個tender都唔會有問題
因為tendering係有一連串工作
程序上唔應該出現你遲開就直程miss咗個tender
e.g. 同事會同你confirm 咁如果你因為去咗旅行亂答就另一回事

加上你只係擅離職守去咗旅行 而唔係蓄意miss咗tender
原理上同你無心之失係一樣

只要你無涉貪嫌疑 就唔會係入公職人員行為失當
even 當初條例個名set得好闊

可能我個例子都唔係咁好。你睇睇南丫海難個case, 係無涉貪，但都入左嫁

南亞海難嗰單佢真係有落order叫人唔使做一個法例列明嘅要求 (配備救生設備)
有無依個主動嘅行為差好遠

另外上訴庭都有講到貪污與否問題
「至於判刑上訴，上訴庭認為蘇有責任確保救生設備符合法律規定，因大眾依賴有關規定保障他們在海上的安全，蘇的確未有妥善履行其職責，但上訴庭考慮到事件沒有涉及貪污、不誠實或惡意的意圖，且蘇一直為一位受同事尊敬的出色公務員，再加上其前任及繼任人即使未有執行新例亦沒被檢控，最多只是收警告信，所以基於公平原則，將刑期減至蘇已服的刑期，故他毋須重返監獄。」

不過講真
嗰單佢真係咁啱食中 上手同下手都無事發生
所以話政府工都唔可以因循前人做法

你呢啲係咪一個合理辯解，未經過count test。最重要就係公職人員行為失當係無明文講點先叫失當。

我諗大家都make 左自己個point. 判斷都係講佢有無履行好自己既職責。同樣地，你曠工，係可以無履行到你應該履行既職責。如果你係特登咁做，都係一個你所講既「主動」行為！

要做你緊係準備好曬

咁又係
因為當年set依條罪咁含糊就係要容易啲入罪
等啲人唔敢貪污
我都估唔到其他情況都用到依條例入罪
其實咁樣同「不誠實取用電腦」曾經變百搭控罪好似

我點解覺得曠工唔應該會中
係因為曠工你係無空間去做違法行為
亦唔會好似南亞海難咁
明明法例有要求 但你無視法例要求去批出牌照
無履行職務 (乜都無做) 同埋蓄意疏忽職務(你有做 但刻意做唔好)好唔同
因為前者明知你無做 會有其他人跟
而後者可能引伸出南亞海難依啲嚴重情況

再講啦
咁多年嚟一定有好多公務員試過曠工/假病假等等
但應該從來無人會入到公職人員行為失當
真係要睇未來會唔會有case入到

公職人員行為失當係普通法罪行，最高監禁七年，涵蓋各種可能嘅失當行為，所以個名好概括

終審法院判例 （Sin Kam Wah & Another v HKSAR FACC 1/2002）無提及貪污，反而係wilfully misconducts himself; by act or omission。呢點係私人公司絕對唔係刑事。

根據第5點個，係做錯野嘅野嘅程度同性質先係關鍵。即係遲到一分鐘一次，係難啲構成罪行，但係過緊曠工去旅行就好明顯唔止呢個程度

Btw 係受賄定罪門檻高（最高監禁10年）先所以用公職人員行為失當告

The offence is committed where:

(1) a public official;
(2) in the course of or in relation to his public office;
(3) wilfully misconducts himself; by act or omission, for example, by wilfully neglecting or failing to perform his duty;
(4) without reasonable excuse or justification; and
(5) where such misconduct is serious, not trivial, having regard to the responsibilities of the office and the officeholder, the importance of the public objects which they serve and the nature and extent of the departure from those responsibilities.

我明白依條罪唔直接等同貪污
但我理解依條罪同貪污關係極之密切
當初就係因為告貪污太難先有依條例

我略讀過吓 其實個官都無反對佢近乎貪污
而原判亦都將佢嘅行為同貪污關聯起嚟

曠工去旅行究竟要到咩情況先可以去到咁「嚴重」呢?
依層我真係有疑問

純FF
會唔會再爆多次有多次home office

已經講左下星期繼續home office

咩 dept 咁正？

仲未收到通知

一樣，但似乎頂埋下個星期就開始番足五日
明明日日都加緊個案 但前面停依家唔撚停
仲想陰啲陰啲加日數 兩日,三日,四日咁上

今個星期已經開始返緊4日

繼續home

我下星期繼續半WFH

一半算係咁啦
康文果啲老細報仇咁報啦準備

你仲有WFH?
我地下星期開始OT
返足七日
四個星期
眼紅

戇鳩鳩
要等到完全無新case先返工？
咁撚驚辭職囉

好多都會 只不過check左你你唔知

一個星期最少返3日，淨係2日WFH

唔需要驚 一啲事都無
你可以去武漢幫手

有冇人想快啲大爆發，聽日又要返工了

咁正
做咩位？

啱啱呢個星期返三日office
呢個星期返四

ME2，連續2星期2日，狗屋旁邊？

係
上星期番三日

返足5日
駐守山卡啦地方

下星期返四日

我哋依家逢週末決定下星期命運...

返五日表示好想
屌你老母隻病黎到香港咁撚屎，爆又爆唔起

雖然好衰,但我都係咁諗

咪係，意大利咁鬼大都傳得咁勁，
香港嗰封一半關唔係真係有成效呀嘛

其實香港人口咁密集，唔係應該傳得仲快d咩？我唔撚明

爆唔起又畀政府過到骨，我唔想咁

返4日

返2日半😎

我屌你呀

收到真正通知
我部門下星期真正回復正常

個個都戴曬口罩，天氣又開始回暖

其實港府扮哂正能量咁
但都無報過有幾單係康復

唔係香港人有sars既陰影 識自覺戴口罩
一撚早爆到七彩了
靠個垃圾政府抗疫真係曬鳩氣

LandsD?

公司成班廢老唔帶口罩
去邊篤灰好

有冇人係CEDD?
知唔知CEDD 回覆正常未?

fg報社會保障助理，有冇得in

無

巴打試過？
真係要有CS經驗？

無，做過一年CS無得IN

爆啦！根本政府都好多廢老藍屍

由上星期開始已要返足5日

唔洗返

篤咩灰你老細777自己話無病唔駛戴
佢篤你灰要你除就差唔多

下星期resume normal

番左兩個禮拜5days 入黎睇原來仲有咁多home office

基本上一星期HOMEOFFICE日數愈多=職位愈低
你自己可以去了解下
你諗下你人工高D呢班人 你會睇得開D同開心D

hq而家1星期番3日

咁唔怪得，即係唔使旨意會call report

ching就快rotate過黎？

等緊waiting 佢call我

我office全人類都要返足5日 明明無野做都要浪費口罩返工
利申：CA

大家點睇下星期

依度有冇人係CEDD
想睇下問唔問到waiting 派到幾多

隻肺病毒真係廢病毒，睇黎再HO無望

其實日日都有新個案
係仆街政府刻意淡化啫

次次搭巴士都好驚，總有一個咳到肺癆咁 還我home office

本身話返3日HO，突然要我返多我1日重災區，而且已有內部信話下星期一正常運作再冇HO了

正常左兩個星期了
睇黎衣個po 可以收檔

琴日5個=下星期 resume normal
好波

ngpo宜家話有疑似個案

北角政府合署?

NGPO即係咩

手快打錯

下星期點架，仲未有消息

係咪LandsD?

咁要成幢封啦屌

懷念home office

睇黎好多部門下星期開始已經無home office

Housing 某Dmo 有二人call sick發燒 無返工 但沒有將office全面消毒 或 report比部門 無事員工繼續上班 好似乜事都無發生過咁 刻意淡化事件

聽到話一陣8點後會知道果個係咪確診者

我都係 下星期四日

下星期都係三日
發覺番三日係最正的
番一兩日又有得抖
長放成日諗有乜好做仲辛苦過番工

me too

上星期返4日 今個星期已經返緊5日

即係邊度？

香港其實需要大爆發

北角政府合署
驗到未

依家爆得仲勁過上個月，唔明點解唔home office

成日俾市民投訴冇人返工呀嘛
答compliant果班officer頭都痕埋

我office 2月 roster 返back office 聽hotline 啲市民打嚟會問點解你地有人返工嘅 唔係home office 咩 我心諗你覺得無人返工咁你仲打嚟做咩 有人接電話咪即係有人返工

疫情咁勁 唔返工好正常 由9佢地投訴 慢慢覆

前排成班村民殺上黎office屌晒鬼話打左成個月電話都冇人聽呀

復工就開始再大爆發

正確嘅公務員工作態度

爆獲最多咪比老闆屌兩句/寫花report 又唔會炒/唔加人工
利申：officer

要復工囉因為, 同埋多謝行山銀行

明明而家先最需要home office

香港一日冇辦工室傳染case 一日都要返office

等旅遊回來班人傳染辦公室

一定好多老鬼去旅行
等睇爆發

除非爆到遮唔住，否則政府會放任佢自由發展，因為經濟重要過人命，所以唔會再有WFH.

宜家去睇醫生，就算你啲病徵疑似肺炎，醫院都唔會幫你做檢測，直接話你感冒就算，如果真係檢測，全香港都應該停工。

有人問我地係唔係係屋企接緊電話

當開始大流行，全世界爭住關閉公共設施嘅時候
香港政府已經搶先開翻哂啲設施

香港跟大陸嘛，大陸復工香港點都要復

街外市民真係唔會知
我都係入左政府先知D SYSTEM可以落後到呢個地步
未入前以為所有野都好有條理，點知係咁柒

仲有成堆hardcopy file見到都唔開胃

狗屎垃圾都要print出黎filing

係，初初入荃灣做實習果陣見到D file由80年代積到宜家，痴線

許樹昌都話好快有第二波，自求多福吧

正式公告 全面復工 正式啟動

我都收過
不過英國佬時代d file皮真係好堅
冇穿冇爛

連英女皇黎香港填form租AM車都仲要filing

唔撚使掛我嗰度咁煩都唔使咁

4月開始冇home office，嚟緊兩星期每星期返4日

之前執野仲見過有ON HER MAJESTY'S SERVICE 信封

啲櫃要搞出嚟個啲？

係啊屌

一樣要返
屌

777都話要逐步恢復返正常服務啦

下星期完全回復正常

屌兩星期喇，仲未大爆發？再次HO無望？

今個星期多接近20單，諗唔到有咩理由要全面復工

政治理由

以前都做過政府filing clerk,要周圍去officer到搵file，黎左正本又要換走個copy,煩過閪

唔知有咩部門係仲放緊隔日

又冇口罩，又要返工

因為係輸入個案，佢地WFC

我通常係等正本黎入file俾officer，除非係好urgent既issue，因為我服侍果班officer大把野未清

CSB？對內之中嘅對內
唔開都冇咩公眾發覺

未見過，影嚟睇吓ok？

仲hf緊，一星期返2日

想問下call report 的程序係點?
會唔會有部門係唔會call report 直接出offer
因為小弟waiting 緊, 所以想問下
THX

內部轉職一定要call report架
但你未必知道人地call左你report啫

下星期無HO囉

上星期翻兩日
下星期翻三日
估計下下星期四日
之後全面

我從來無停過

邊個部門咁幸福日日有工返

你就好，我連續四日早汝2粒鐘

仲有得home office既部門既高層真係超有良心

黎緊兩星期繼續跟roster返

係staff report file同record of service

你仲想點
我下星期開始resume normal

屌都無試過有一星期home office過

只會睇現職果份

上兩個星期已經resume normal
仆街紀律部隊

又放一個星期，我是廢紙，我是垃圾

返 5 day la

返兩日

喵部門咁好

應該咁講
staff report file係跟人走
即係話你ABC三本staff report file都係晒C部門
咁人地係會睇到晒你所有report
p file就只會由所屬部門keep
唔係跟人走

聽日開始返正常時間

好奇一問
如果有個部門做得3-4個月就走左
寫我個MEMO FORM REPORT
會唔會跟埋去最新果個部門

梗係會

Housing T&Y 某DMO 有上星期至今共四人sick leave 但未見部門對此DMO有所行動 如消毒 隔離 不知用意可在

今日9單初診，好快又可以推po

除非有公務員/合約確診
唔係唔覺得會再有home office

即係咁 班英美加返黎既學生
要睇下佢地老豆老母會有幾多個係做政府

唔係話九龍中央圖書館有職員發燒?

其實而家爆緊，政府仲迫緊人正常番工，私人公司又要跟，攬炒就快

呢兩個星期都仲有一日HO，4月開始回復正常

留兩日

根本就跟大陸嘅，大陸復工，香港咪復囉

好葡萄

Ching 心水清

大家準時返工

今日返工收工又多左好多人

開 po 鳩噏兩句卦

依度好多人係咁

不停媽叉，但講真自己又做過啲乜

我個部門本身135
宜家話下星期開始回復正常
睇黎一日無人中招
一日都唔會驚

聽講部門放唔放係睇pt 45-49既大粒去爭取
所以依家我地部門同一層都出現唔同情況
人地返足 我地返少啲
不過都準備Resume normal

咁低人工，比我賺下啦

傻啦 佢點都唔會比你再放一次
ff下就算啦

我諗政府都係推返個波俾下層決定
出咗聲要resume normal啲就要resume normal
一直flexible working arrangement 嘅就繼續flexible

因為之前果d係外遊case
如果本地一日爆兩位數就又要放

我仲係保持樂觀態度

課你又唔撚復 工就要人返

其實點先要自我隔離
我層樓有確診都唔洗我隔離

我地部門講明同座有人確診就唔使返

一大班懶鬼係度討論幾時有鬼蛇王

使唔使扣VL先

梗係唔扣啦

係呀吹呀
你咁勤力仲上連登做乜
快d躝出去做野啦

柒婆咪話好似衣服咁自備呀嘛

下星期 resume normal

我仲未有CSi 口罩呀

我老細自己係出面買
可以claim返錢架嘛

上頭班人 買埋D薄到兩張紙加埋都唔夠既口罩

尋日成10單，你老味肯再WFH未？

其實唔洗出去做野/坐counter位
點解要戴罩

下？你認真？

你真係 膠都費事俾

我得三個星期home office咋，三定四個星期唔太清楚，重要係返一兩日一星期
不過都好過依家返哂五日嘅

林鄭上連登

同事同外人同樣危險既姐

同事都唔係全部戴啦
出去做野先戴

CSI係你哋用架咩

為左呢樣野同個藍同事搞到好疆

而家係怕自己中招唔知傳染人先戴

攬炒囉佢老味臭西

停工home office未呀

我地d高層逼所有人戴坐喺位都要

日日十單八單，竟然係復工應對

冇人係office受感染
都唔使旨意再有home office

有都盡量封鎖啦 一係就話人身邊有親戚外遊
總知就算有人係office中招 港共都會講到唔關覆工事

疫情持續想再好似2月咁就難d
一星期返3日就最合理
做到下野又分散到人流
但係班高層就唔撚理
日日增加咁多都照轉返4日再5日

根本佢條線唔知放邊
學校就一直停

可惜大部分膠層冇腦又縮骨
叫人分流返工放工當做左野

如果政總出現超級傳播者就可能有機會

唔好話個個dept
隔離office同dept都唔一樣
真正各處鄉村各處例

相反衛生署office零衛生意識最撚大粒果個等退休乜柒都唔理，反正佢長期都唔喺office，理閪你死

咁做傳染師都唔錯
迫人返工就預左架啦

有冇派口罩
冇既叫佢收皮

單日15單 工照翻

係，好睇自己老闆係唔係屎忽鬼求上位

我部門3月一開始已經返5日，仲要無彈性上落班
寫字樓日日都咁多人，等爆

繼續無視
大家繼續返工

罩就已經復工半個月都未有CSI...... 有以前的郵政朋友就有CSI用

自己拎假係屋企抖下好過啦！家下儲儲埋埋咁多假都用唔著啦

好妒忌

肯Home office返未
唔想死

唔想個肺花撚咗成世做虧佬

完了吧 如無意外

依家仲WFH緊
但係有時返shift一星期兩二三日咁

各部門有確診未

等攬炒

期待中....

除非大陸隱瞞內爆,爆到隱瞞唔到
林鄭條八婆跟上面跟咁足

正常番啦，仲有乜好討論

消息人士向《立場新聞》透露，至今早，公立醫院已接收至少 10 名武漢肺炎病毒初步確診病人。

《無綫新聞》則引述指，大部分病人均有外遊紀錄。

玩撚完

要有信心

點解仲可以有咁多日wfh

堅？

就算係堅都一定隱瞞，當冇事繼續返工

如果確診無得隱瞞啦

只係可能確診都唔會改home office

真一句交比部門首長決定已經屈左你機

衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，其中一名初步確診新型肺炎個案，患者是54歲男子，任職公務員，在北角渣華道上班。他在潛伏期間，曾經上班一天，之後去了三藩市外遊，相信對辦公室沒甚影響。

NPGO有單54歲確診😥

PlanD

依家番工個個都唔用口罩，睇吓邊個先中超

下個禮拜五日了。。

好似有人中招了

有, NPGO十五樓

據聞係D grade既人

冇風話考慮
反而仲全面復工

仲係3日

下星期都係返4日

中招個兩個部門要唔要返足

仲未有通知，15樓中招其實都驚㗎

我公司琴日直頭send email話而家疫情逐漸穩定 再無home office
一係無知信支那零確診新聞 一係無良諗住呃哂全公司

自己剷佢兩星期sick leave啦
搵命搏咩

依家確診越黎越多，反而要resume normal，依個就係政府所講，根據實際情況嘅防疫措施調整用屎忽諗野
利申：WFH真係要work, 某程度上仲辛苦

抵撚死呢件死gay 佬

日日十宗以上 仲返正常 on99

今日暫時48宗

高層: 恢復正常5天工作

唔怕!

吹呀

48 宗仲正常返工

cls

中央話無事就無事
唔怕

相信政府、冇事嘅（至奇）。NPGO直到放工都未話下星期返足定咩，頭先放工搭lift啲前輩話冇漂白水味，都唔知係咪清潔過

好彩我舊年調離左NPGO

點知條柒頭係gay？

上網search佢個名同gay冇result

我地部門係三月頭已經全面復工，行彈性上班同lunch
但其實而家疫情咁爆，就算唔再全面home office,
行返roster制都可以掛，一星期每人返2/3日又唔會提供唔到服務比市民
正苦真係想扮到一切如常，最後全面攬抄

柒婆6點見傳媒
唔知講咩呢

集氣
WAH

集氣

梗係叫政府人士同公眾人士盡快回復五/六天工作啦

DSE延期咋

有冇風話home office

玩完沒風

番工啦你班撚樣，交張form都處理成兩個星期就知你班撚樣唔番公司唔做野

無啦 上面大陸話武漢都準備復工

On9仔 我下星期仲有home office啦

有市民資料既野唔帶得返屋企做 同埋明明收左工 點解仲要做公司野你估私人工個班奴性咁重 咁鍾意拎埋啲野返屋企做

咁既環境竟然冇home office 林鄭你食撚屎啦

CABLE話部分公務員恢復在家工作

最好唔開工有糧收tim 同你班撚樣講口罩如衣服，要自備你班撚都要照做啦做人隻狗係到學人講奴性，不過話時話，你班友無左份政府工除左等跳樓有咩用

武漢零新確診啊嘛我地50喎

唔好烏鴉口啦 做人樂觀d

屌 有隻私人工狗入嚟吠
死返去奶你老闆鞋底啦
比人炒未呀 廢柴

scmp出左 風向 會home office

成日關d圖書館
係咪入面d人唔洗返

等派彩

要 返足5日

停工未？

宣佈咗了 跟返3月2 前做法

又home office
仲諗住一星期返少幾日就偷笑

尋日叫人全面恢復，今日 work from home

正

嚟緊back pay 返上年加人工出多6皮幾
要報多好多稅
唔開心

我原本都預左下星期全面復工

下星期返4日
減一兩日都呀

原來政府係用Lotus Notes

envy u～高級人員

政府係咁戇鳩嫁啦

多鳩餘啦，咪又係大把back office返足5日

From 喎

係咪恢復3月2日前既home office?

Yes

派彩

Home office了
正

lotus 真係宇宙級垃圾

Form有咩問題

法院果d又係23號恢復正常
而家係咪又可以收皮

垃圾政府用垃圾級野

我四，五先sick leave
要諗點交返張醫生紙

睇死又迫人返

又返再少d 爽

决定回復5天工作個班冇思想剩係識得跟林鄭既奴才高層
你老細叫你回復WFH呀
收到旨意未呀 奶佢鞋底未呀

我都係5點果陣話返4日，唔知會唔會有得再減

下星期拎左日假

呢下應該無咩人收到風

點交醫生紙....
點簽.........

要返3日都多

好想做公墓猿

又要勾番晒d假期出黎

OFFICE 365 OUTLOOK>>>>>>>LOTUS
舊公司用OFFICE 365

可以勾咁好

Lotus超慢

舊制又會爆晒假

衛生署back office又可以繼續六十幾人迫喺個豆潤office度
日日返足五日
然後零防疫措施，連門口探熱都無

好似有套野自己搞緊

佢唔係淨係email, 其他所有admin嘢都擺哂lotus note

乜原來2/3之後唔係所有CS全面復工㗎？

新制都爆

新制爆得果28日就收嗲啦

駛唔駛咁撚惡屌

十年咪42 囉

全靠你發熱

遲幾日入機姐

完全唔洗番？

公務員唔洗做 只適用於舊制

新制做到仆街，又要幫廢老做埋

入機都仲可以屋企入
正本一陣又要返去交

呢d admin 手續既野遲做唔會死人

大交合無

啲人咁死板，驚死

體育館運動場呢D超高危場地跟本就應該臨無事先開返
而家就打頭陣開

辛苦哂

為什麼

上次又拎左假claim唔到
今次又拎左假

瘋狂WFH

不用恭喜了

我請兩日，嚇到佢地仆

慢慢等啦撚樣

我部門已經回復正常一個星期

你停左工未

話就話停工
咪繼續返3-4日

彈出彈入
媽呀我好亂

屍人基構好快會跟住

記住唔好去行山,約埋係屋企屌下閪就好

如果跟得返3月2之前安排我一星期返一日

房署 咩人home office ?

今個星期先正常五日
下星期又轉 屌

無女邊有西屌

玩Skype算啦

有冇被人串你無PENSION

好開心呀！又可以訓到9點先起身！

無正常過~...

全面復左2星期唔知上面會唔會跟林鄭停

唉我寧願返工，係屋企都唔知做乜撚

我果度應該冇分別，都係返4日得一日home

覺得番兩三日好過完全唔洗番

等緊部門通知下星期點安排

原本都係返4日
老鄭開完記者會老細無話下個星期可以再返少d

想請問下d interview係咪都會推遲

搵frd屌吓屎眼

d老細淆底 要左傾右傾先決定到

我三月頭已經返五日

我屌你老母

已經返左三星期5 day work

點解個個post都會有呢啲柒頭屌柒我地嘅

係咪酸緊自己考唔到入去啊

（真相係咪想唱淡等自己易考入？）

老細話等指示

琴日先收到老世話下星期一回復正常上班

食環岩岩通知左話正常番工
屌佢老母無人性

琴日還琴日

係嘅話真係屌柒佢
而家你突然之間單日都雙位數字
仲要你自己正式復工就有好幾個部門都話已經中左招，仲話有個係D1

依家先至係正正式式高峰期

點解我覺得佢直播講果陣 唔似話公務員有得HO既
佢話咩回復3月2日既特別服務安排 都無話公務員有HO

佢咁講咪即係等於有HO囉

我公司仲用緊，唔覺有咩問題

應該係 上年年尾報左呢家first round都未叫人去考

係出面用慣outlook轉做用lotus真係

冇左call番email個制真係屌佢老未

好似JRE 都仲未in...

好似有喎

唔同部門唔同rank grant咗既function唔同

我果個冇左

林鄭咁講其實冇問題係你腦細縮骨姐

準備好哂星期一開門
個部門安排好哂d野宜家又話繼續home office
好驚班老闆嫌煩無得home office星期一要照常開門

i mean 已經出左信叫人去in果d
下星期打去問下先

岩岩收到老細話一星期番三日

屌老母 照舊返3-4日
Home 條毛咩 預防左條撚

MS exchange同outlook咪重垃圾

same here
未知下禮拜會唔會出返roster

可以再返三日已經好感恩

各位兄弟又開始home office 啦

啲工作又開始堆積如山

你咪返囉屌你老母冇人阻你

放假就放假啦扮咩工

又有番

仲未講番唔番

我部門終於決定左
返足五日

琴晚7婆宣布前話返4日，到宜家仲未update，可能真係要返4days

即係繼續正常 用來呃私人公司咋

應該得康文署做場地班人都唔駛返足

咩閪部門開名啦

返足五日嗰啲閪位一定要開名

應該係陳肇始部門

4日咁多

我果橦仲要啱啱有確診

上頭仲未講呢個星期點

我好你少少，我要返3日。

哩個post啲料根本唔準
吹風冇次啱

你老母H___，上面班腦細扮唔知啊

幾時公佈安排啊

仲未公布安排
想點撚樣

好差的安排

老闆可以話你做得唔好，之後第二日又要返去再做過

下星期所有郵局正常開放但收4pm 郵差維持6天派信

郵政老細賤過狗

人哋就水深火熱公務員就白逗人工呃飯食

岩岩收到通知
呢個星期返兩日

返50%

返工仲要驚果班入到office就除口罩既人

三個星期了。。。

林鄭講野都唔聽
都係要返

一早架空左林病

返足.....唉

返3日起碼

根本得啲相關局長同林鄭先知
平時就算政府啲policy
相關部門（要答查詢）嘅公務員
都係同市民一樣睇新聞先知㗎咋

我部門返3日

仲要無得彈性上班時間

On9

返工放工都高危架大佬

即係唔想又停晒所有野比人屌
將個波射返去各自部門呀頭自行決定囉
問題係成個政府都無厘骨氣
自己決定即係唔會停

又係分team a b咁返

爆到咁 上面都仲叫人返一半人以上
說好的回復3月2號前?
又話淨維持緊急服務。。。

食環好似無

咁樣仲好意思叫私人公司跟

一定無

老細通知左WFH

有冇人完全唔洗返

除左康記 應該無

已經有良心過唔少公司

今日多60宗
部門爭取奶鞋底
林鄭叫唔洗返
都係迫人返

政府正常係要做帶頭
但實際都係叫人返工

我本來返4日 而家返2日

同一嗰職位

唔同部門分別都幾大

有啲一/兩星期返一兩日

有啲連home office都無

仲要調黎調去

都唔知奶黎做乜
多d人返工 佢人工就會高d？？
有d奴性重既仆街高層真係超黑仔

返三日。

政府啲打疫政策，日日幾十單都係要人返工

終於出
返兩日

一日

邊個dept咁好

自爆 不了
之前返足 隔離team就roster

有，npgo

Housing 但聽上頭講應該都3日

返足, 鬼唔望成個部門大爆發

我都未

其實我地係咪同部門

屌 npgo 15樓中招
樓下都要返3-4日
膠層腦細幾時死

我樓上，琴日6點公布wfh前話返4日，但仲未有新通知

屌番三日
爆到咁等攬炒

返4日，等瀨野

屌你老母到而家淨係收到署長話跟2/3開始既輪班安排
輪你老母臭化西咩下面班前線返足5日8至6
屌你老母即係來緊同平日一樣
屌你老母個老母

返半日
我諗下個禮拜都會咁安排
因為佢話未來一兩個禮拜係重點

你地同事係office會唔會帶口罩

藍絲多數唔會帶
黃絲一定會帶

好多人唔戴，但我自己照戴，
同事不可信是常識吧

好多要返足wo
乜部門

Back office但返足

藍絲同港豬口講怕死 一返office就除

明白

太古bd有指示未

純粹因爲我低級姐

邊有做完
屌啦，一星期要返3日
Home office?????????

搏升都唔係咁

終於出咗roster，3日

DH同事??
我都好想部門有人中招
然後成個OFFICE 6x人送去壯陽村
我唔介意自我犧牲幫成個OFFICE放14日假
總知我喺OFFICE就一定唔撚戴罩

前線定back office

各部門自掃門前雪

返足 屌你老母臭

勇

同一職級
同1個部門，有人返4日，有人返1日。
同一組，都可以有人次次都唔駛佢輪班

咩部門咁西呀

back office

咁好少少既

WSD 前線未有指示

我個frd喺bd做，佢下星期1日都唔駛返

Housing

Dmo要唔要返

BD 係良心部門
BD JO同事未有通知 淨係知要同食環班垃圾com

呢d時勢停晒都唔過份
驚死拖長蝕錢

我識有人做房署起樓, 1星期要返5日

DCD大輸家

Emd同事要返2日

LCSD 好撚多都仲要返

上星期4通知話黎緊轉正常
到依家都冇未通知最新安排 要返足了

番多人一日

自願咪唔撚返囉

想知正苦工程WS果d 洗唔洗返

2 days都好

自願返 變相
返左中左/傳比人 賴落你到
但唔返 又話你做乜唔返

我都想
但個division 3月尾收皮
應該冇我份

HAD返3日

有冇DSD既弟兄姊妹⋯

下星期返三日

要怪contractor唔停工, 正仆街

3日 dklm

On lung 9
對外大大聲話叫公務員work from home
身邊仲大把公務員朋友返足六日仲要OT
係呀，六日，係六日呀！

出咗roster
返三日
不過我知自己部門其他寫字樓應該一日都唔使返
但一返就急到瀨肯定會爆廠

公務員secrets好多花生食

Diu 番3日
2/3前係番緊1日only
D老闆係咪on9 唔跟指示做野

好明顯唔係回復三月二日之前嘅安排
係介乎中間

呀頭唔係咁講ga ma

你係HQ, DLO定係DSO?

聽日要返工，嗚嗚嗚

一陣唯有早啲瞓同祈禱，👻叫我哋打正苦工

收到通知返2日

運吉返足五日，正常時間

其實我睇完唔明佢請乜
即係我有份打信 有份比comment都要返？

*講

一貫housing 膠層射膊做法，講完等於冇講/1999

番0 days

Which region

i know that feel

請問此發信人是誰
是什麼職級

番3日..

爆到咁勁
真係又賭一鋪

我個frd話BD大部分section 當佢有100人都只係每日有不足10個人要report duty好妒忌....

廢柴

屌你老母今轉home office真係返得多過二月好多，中位數應該有三日

無啦，都係要返4日

今劑ho應該可以玩好耐

助理局長

助理局長(署理)黃琪芳女士
其實佢咁大膽唔跟林鄭指引
可以將email發比特首睇下
再cc埋比公務員事務局局長

係
講明

陣間又要返工鳥

一個署任緊既人可以有幾串
係成個政府黎講佢只係一粒芝麻
到時成個稅局爆發左呢隻鑊佢咩唔咩得起

已經爆發左

Send去蘋果屌佢老母啦

屌撚柒佢，要返4日，同上星期返嘅日數冇分別，邊撚度緊急服務啊仆街

係咪得我一個覺得只會安排今個星期ho?

好多管理層既做到忽上腦，當左係私人市場咁既玩法，為左跑數追target，置前線員工生死於不顧，又成日諗點開源節流，唔知以為佢係有股份既

係，個個都覺得連今個星期都冇

我都唔望會有 反而柒婆星期六咁早宣布
你地office有冇口罩派

成班奴才唔知搏乜，係都要做得比林鄭講既指引多

今朝落樓好多人排小巴 上個月WFH成個月都無咩人搭

屌咪一樣要返，邊個話有良心？

支那模式

巴士地鐵都冇咩人喎

識人滲水辦返3日

何以見得

勁多人買早餐

最多suspect 既dept

太古城之前都有確診
北角又爆一堆，本身就唔應該返咁多啦

朝早無乜人番工/塞車
睇來公務員wfh哂

識人BD，唔洗返喎

我咪返緊，係公司啦

返緊工啦

同人唔同命

朝早6點城隧巴士爆棚無人講，Dllm

咪返緊，4日啊仆街

地鐵今朝係少咗啲

滲水辦要同垃圾食環com丫麻食環一日wfh都無

襟兄弟 唔洗分咁細

返5日

師兄升得快，升得高

高層自己一間房，駛咩home office

有冇N仔有得WFH,但個市咁差好驚個位會cut
利申:張約9月完

佢老幾呀槍都無枝

屌， 明明WFH就係唔想交叉感染， 你老味叫人分兩隊一隊一三五， 另一隊二四
隔日出街坐成個鐘巴士番工， 中撚梗

糧單已出，相信大家睇到都笑一笑

我認㗎

屌你啦
有得輪放仲想點
五日放晒好唔好

都係要返無部門聽林奠講

真心想攪就唔撚好叫人開工啦。。。

咪係 成個月 wfh full pay 好唔好？

我想睇呀
屋企睇唔到

食環今日返足
話要開會先決定點喎。

食環全世界返哂，無論前線定back office
膠層on99

公務員應該home office又唔home office
仲要照舊搵consultant黎開會
到時出左事邊個負責

點解既 係咪我miss左啲咩

Backpay啫
我寧願冇，同狗隊攬炒

有得wfh又有backpay
公務員屈機

因為2月+3月頭嘅活動取消晒
高層一收到風會全面復工就要我地跑數補返,結果又再取消

同人唔同命... 識人BD唔駛返，佢話JO嘅同事要返5日

JO 2月果期HO都要番足啦
果邊係跟食環決定，唔到BD 管

2月都返足！？咁慘

即使冇番足
都最少番左80%

署任嘅人先至最唔敢串
平均要act兩年, 兩年冇災冇難先至可以promotion
有咩事嘅話花佢File食一隻鑊

已經冇得升

要返2 日

班膠層開咩會成朝都冇結果嘅？

老細突然咁減到返一日

有咩部門係無作用到可以返一日都得

食環好似下星期先比你放一日咁大把

仲下星期？ 今個星期呢 ？ 成班膠層

唔好下年
出左email?

細部門.

返足5日

出左
我fd係話考慮下星期放一日

今個星期繼續番工

其實唔係無作用 係要還架

IRD通常一年, 有時少過一年

唔撚係呀？班膠層開咗成朝會出啲咁既垃圾結論

好想返公司睇糧單呀
可惜WFH

今日太多人睇
server busy

唔使急啦
要入袋嘅都入咗㗎啦
政府就唔會計多亦唔會計少嘅

咁誇張
好想快d睇到出幾多萬

望到今期份糧，流晒口水

back pay + 區議會出人工

宜家出backpay，係咪計落下個年度報稅？

其實自己都心裏有數
將現時人工個加幅乘返12個月

大家可能以為印象中無用的部門先番一日
但我話比大家知 我有朋友做地政總署 規劃署呢啲 都係一星期番一日

呢啲部門平時無野做咩？ 唔重要咩？又唔係
但唔知點解而家可以番咁少

我自己部門就要番三日

3月2號開始都仲係返一日？

今期係咪30號出糧

其實係
但都會想知有幾錢嘛開左半個鐘先dl到張糧單

食環要番足

佢話佢大多同事番2-3日
但佢果度一小撮人 有一段時間都係番1日

糧單寫30

今個月30號
尾二工作天

Cls
落order返3日，如果有事，即刻衝去搵佢

4月1 到3月31
唔會計落下一個財政年度

第一次home office，各階層只留一人輪住返，基本上個零禮拜返一日：

今次home office，分兩team輪住返，變成返一日放一日：

上一次都運作到，唔知點解今次仲返密左，腦細真係腦細

d閪公司執哂有開就冇野post

比明報講完又話係特別安排 🖕🏻🖕🏻🖕🏻🖕🏻

CEDD 13/F SCO要人返5日 罔顧人命
鄧佢啲同事陰公
佢班細跟著呢啲仆街真係慘

屌你老母 收聲啦 唔撚倨呀? 放你老母西咩 係屋企一樣要做 ON L 99小學雞

又交人去call centre

佢就係想咁
最好2020年都wfh

返工放工人山人海，咁樣嘅Home office真係有用咩？

搭巴士返工放工架車都係爆棚

仆街部門數一數二啦呢個

最受惠係康文

DH 係咪冇得休

林奠係咪冇曬公信力
連下面啲署長都唔聽佢order
跟返林奠講嗰個星期wfh
仲要愈返愈多

一星期返兩日

寫字樓冇輪班
一星期在家工作一天

DH笑而不語

自己上公務員secret睇
大把公務員係返3日-5日

康文署笑住贏

路過一問，DH處理的appointment 同事係咪調哂去打電話？
我等緊封appointment letter 由收call 到而家已經差不多兩個月。。。

下
你地鮮茄有咁大權力可以由佢黎決定既咩
我地全部由d grade級決定

咁少

70K幾就唔好沖出黎啦
我100K UP都未講

DSD here
文職平日唔洗shift,依家派我返星期六日,
一星期返足5日,即係只係轉左放假既做平日,當然,唔計OT

仆街housing無神神又轉返一星期返三日
明明就唔撚係緊急服務 弱撚智

仲要無SDA

我呢度照舊返工，冇得home office

公務員愛攬炒，又中意魚蛋論，我地食玩都俾班小販隊向高層投訴唔公平，搞到全世界返工

係高層公務員愛攬炒啫
全部唔洗返咪得

dcd返足?

算鳩數啦佢

WFH w條毛
全撚部都要照番

胡忠32樓私人公司中獎

其實呢個時世仲繼續interview係咪想增加感染風險

係ga
你睇下有d 部門
而家仲開緊counter
就知班仆街on 撚9ga la

家下政府話事人根本就唔係特首，而係自已部門首長，話知特首點宣布，都係行佢地自己個套

今日供應商打黎問幾時可以送貨
寫字樓有冇人 收貨 你地返邊日
我答 冇homeoffice架。你辦公時間黎幾點都有人收貨

成楝都係政府野，咁咪又唔駛返

你諗下好啦
北角政府合署有人中都唔係成棟唔駛返啦

咁AA呢

厚成dmo係咪有人中咗？

邊區DMO

一係全部唔駛返一係返齊 就最好

輪流返只會加重負擔

中左都要隱瞞再返工好想惹哂比公司啲人

本身一日？

65宗咁爆
緊係返少 d 啦

本港新增65宗確診新肺炎個案 破單日新增紀錄

有無邊個部門真係一日都唔使返？

有既都唔敢講出黎
比人屌死

7婆話超過4個人聚集係犯法

但公務員返工同工作唔包

返工時間有抗體
食飯先會中武肺

係唔係無話返工一定要戴罩

REO

已經唔記得點打卡

有無運輸署手足係度？依家入箱既文件 你地會唔會處理架？ 我早幾日入箱搞過戶好驚N個月後先有新牌簿

師兄巴好波

咩部門？

不過我未聽過officer grade 要打卡

下星期返要兩日嚕

我地呢邊上至PT. 44, 到EO, 下至workman, 外判都要打卡

博物館好似要

星期一又會話增加人手架喇

已經算好

返四日呀 DLLM

爆得咁勁 返多2月幾倍。

下星期繼續返兩日

有得遲返早收仲想點
好多人返緊正常辦公時間 甚至要OT

係喎！
我返4日仲要正常辦公時間
我都明仲有部門返5日好灰
但返4日都唔少，日日返工放工都極多人
好驚中招

我仲要對客 驚過你

咩部門？

大家係咪聽日開始正常返工？

部門話政府再冇宣布就要返

下星期返一日

咪on9啦叫你個部門

冇宣布新安排唔係繼續咩

柒婆星期五六點半咪講撚左囉
你部門班高層昏迷左？

我入境處文職都要返三日屌佢老母
D廢閪老細到底有幾想擦鞋

仲未收到呢個星期roster
係咪即係唔洗返

有冇郵局職員?點解空郵停晒完全冇通告??成堆貨未寄,比郵局玩謝

二變三

我係停前一日俾咗錢空郵
佢到今日件貨都仲係hk

未來兩週高峰期，繼續輪住返

假如另一組有同事唔好彩，即晚消毒，你就等返5日

禁足令啦 屌

聽日出

屌 又返3日

0日

我返五日呀屌

Same ar

想問有冇人係investHK做
申請intern難唔難 多唔多headcount

咩部門咁有義氣陪我地DH開工

SAME， 比上星期少一日

預言成真，照而家形勢睇成個4月都會係ho期

選民登記係2/5 截止，嚟緊會更加忙點會返得咁少，就算返少咗都係堆積如山自己做返

每日都係未來14日最關鍵

做public位，返0日報道🤓

乜你認為低等動物有發言權同被尊重生命既可能性咩?

正野喎，即刻填左

康文總部返緊5日喎

社署總部返三日

幾時開返空郵?

咩部門咁爽

成個四月可能都特別安排
但實際上全世界一樣要返工

光環就佢拎
屎就我地食

咪就係「口講」特別安排

出左糧

今個禮拜返三日
一個全日 兩個半日

新年起冇一日wfh
每日OT到七點幾
冇彈性上班

生產力之鬼！

入境咁多人排隊
咩事

下 林鄭安排都係到今星期
咁快有埋下星期？

日日朝早都成堆人
應該要延長居留果d

戲院場所都講明停14日 林鄭點會wfh得7日 所以部門諗2星期情況好合理

但到今星期已經wfh14日
快樂不知時日過
我都相信會再延長

除非有明顯緩和趨勢啦 如果唔係一定延

如果唔係一定延

定仔

今星期返足5日

大同話運吉返五日
仲有幾萬份申請

好多靠車牌搵食
真係緊急服務
無辦法啦

聽講好多續牌費
之前鐘意按季續
結果一野湧晒出黎

見到運吉都好慘，每日都要推車仔落去郵局寄掛號

衛生署的同事係咪好多都被調去做檢疫？

我封appointment letter 好似好耐都未有人出

日日

話時話有冇連登公務員自願借調咗去做抗疫

食環 今個星期好似無

食環

點解咁多人叫backpay做payback
payback係報應

U2打爭成功 4變1
返一日了
所以其他部門
要抗爭

上星期返3日，今個星期5日

點做到?

冇辦法啦，每日都俾成千上萬人屌老母

其實好慘仲要ot到8、9點

做食環真係特別低賤

我想講好耐

運吉真係慘
要對客仲要OT到咁夜

西部門

終於出左backpay

係.....

選舉D糧都出埋

聽日到我一個返公司聽電話

開handfree 打去聽電台啦

HQ 好似有日wo

當大家講緊要返幾多日工既時候，食環有班人返足，除左做疫情加多左既工作之外，其他野都maintain normal

利申：垃圾署,我都想wfh

我個度因為要做所謂執髮工作差d都要返足

夜晚都見到佢哋巡食肆，有無OT錢

老實講, 衛生幫(max 29)低其他部門officer 幾個point

線上賭場上線啦

大量高層仔女都從英美返黎 我office已經有3個高層要申請14days isolation

又可以屋企抓jerjer

地政總署表示一名職員確診感染新型冠狀病毒

地政總署表示，一名職員今日確診感染新型冠狀病毒。該名職員於北角政府合署22樓工作，過去14日無外遊記錄，辦公期間沒有與市民接觸。基於公共衛生考慮，地政總署已即時安排所有於同樓層辦公的同事，在家工作，並安排徹底清潔及消毒該職員辦公室的樓層及相關共用設施，例如電梯及公用大堂等。

2020-04-01 21:48:54

係，今朝有通知，琴日我仲要去過果層，大獲了，話今日先消毒

果位人兄係咪departmental grade?

同一office都只係在家工作，唔駛入壯陽村？

有冇同工知道長沙灣運輸處有冇開

弱智人士

有

一樓已經多人

唔係掛！而家番幾多日啊！

Hi 呢排巡舖無計，其他職系點😱

咩post 啊巴打🤩

唔係gcvr, 我係九展12/F

我下星期都係返一日

屌
下星期返兩日

文職返4日，office基本上啲人係無少過，同平時一樣咁多人，仲要無彈性返工近工

文職返4日，office基本上啲人係無少過，同平時一樣咁多人，仲要無彈性返工放工

打錯字

搞抗疫基金搞到謝味

收到風下星期接近正常

個風係咪你老母發噏風

利申：下星期兩日

大家唔同dept
唔信咪唔信 你2日唔代表人地一定2日

我覺得唔會囉，起碼成個4月都仲會HO

正你老母
直頭預計政府有機會起碼「14日+14日」添
換言之佢一日唔取消晒14日，你都唔好諗住可以正常

其實禁14日聚集食肆同娛樂場所
呢14日應該同公務員wfh係一齊啦 ?

呢兩三星期都係返2日

做公營機構
要負責抗疫基金
由2月尾開始做到爆廠
仆街佢仲可能有2.0
喺公司扎營訓算

我要返既日數接近正常日數
之前返一半

小第搞牌照的，師兄做個朋友

我做corp comm
無喇喇成壇野隊埋黎根本就做唔切
你做牌照=突然做多N倍野
有牌果D人突然間全部同1時間申請攞錢

咁少
如果我份糧加50%就積極考慮

應該話我係牌照顧問先岩

師兄，加個tg，有野想請教下
@hinhin

2月home office 每星期五政府都有出嚟話延期，今次就冇人出嚟講會點樣，不知所謂

想問下 acting緊
係唔係照計？

因為病毒擴散令柒婆已經再次中咗圈套
一句特別安排就算

今個星期返多左

55🤕

抖下啦

消防？

食環又係未有通知

已證實堅料
但back office未知有冇份拎
無既就等反枱

其他冇中招嗰啲樓層係咪要照返

今個week返2日

又要做到11-12點先收到工

9-23？咁癲

太多積左落既野要清

唉

好彩之前 OT period 清曬
所以返去快手少少都做得曬D野

既然咁樣
點解唔返多幾日清野

咁負責清潔既部門又好難停工，分返ab team輪流返
維持有限度服務啦
好過而家一有事攬炒

會唔會成個4月都係HO呢

下星期又要返兩日

唔敢講
但下星期都有

去到5月3暫時

vpn 做 仲多野做左

限聚令去到23號
即係黎緊至少兩個星期都仲係HO

但政府唔係話工作場所唔計咩

係呀
但冇理由係呢個敏感時刻resume normal

收到通知下星期繼續wfh

same
又係返兩日

玩多一個星期 應該收檔
肺炎玩完了

其實3.23後，有幾多人真係回復到1月尾至2月頭既狀態？

我淨係見到當時郵差一係唔派信，一係隔日派，但3.23後都係keep著每日派

我地下星期就係要返足

下星期返兩日

睇黎去到下下星期就全面復工

食環永遠得1日

Dh永遠0 屌佢老母臭西

2月中已經開始日日派信

政府工黎講，郵差都算係閪工，雖然都叫做好過出面同類私人工

其實又唔算閪工，不過係辛苦，但人工算ok，叫做做得過嘅

返2日

收到風有文職被老闆委派去call centre幫手聽call

睇牙都cut撚晒 屌佢老味 人工咁高

依個時勢你仲敢睇口? ON99

相信政府唔怕

【國際戰線，靠你支持！】
頂住人民幣，對抗大外宣

為美國醫護捐贈醫療物資 [尚欠4萬]

美國人權基金會成立「香港專案小組」[尚欠19萬]

【登記選民，請即行動！】

借位

唔係個個部門都要交人咩？

只係覺得同人地講自願但轉個頭就逼人去比較差姐
有得請pt/ft(而家市道唔好你開嘅大把人爭住做)
有得比公務員可以係non-office hour以pt形式做
係都要諗縮數唔想開board同比mpf
就搵班現職調過去有d衰姐

諗下都知無可能啦下話
衛生署班友仔比人迫去就無補水
你地其他部門去就要當PT額外收錢

連續兩日開細，係咪要收拾心情返工？

係 已經準備買月票

怪唔得打極都冇人聽

一星期返一日

home得耐唔係幾識返工
返到office唔知做乜咁

照舊2日

Me too

就黎全面復工你仲問呢句

除非食環office爆
最好爆HQ
比得1日home office

日日單位數
保守估計我果邊下星期兩日變三日
再下星期Normal
進取估計下星期直接normal

btw 星期六先開估，仲有三日機會

想問下
係咪各部門既招聘/升職/調職/轉職都停哂?
有空缺都Double 住先?

係 好快回復

唔係咁快要normal 下話

聽返黎下星期我section正常

預左唔岩聽比連登仔屌

一定啦 肺炎玩完
回歸正常了

本身返緊幾多日

捱到5月頭會唔會好d

3.5 @week

次次都係星期5臨尾嗰幾個鐘先會決定
你哋扮乜大粒

其實而家每日幾個case，全部trace 到源頭，已經叫受控

我唔係大粒
不過我都覺得除非呢兩日d case多返
唔係嘅話下星期開始會愈返愈多
三月尾個陣d留學生未返黎未爆第二波個陣我部門由返兩日變4日，係爆起左先返返兩日

等放大陸人落黎爆第二波

今日確診得一宗 準備下星期日日都返

Resume normal

我地係每人輪流返7-10日
今個禮拜輪到我，下個禮拜都係我

我估會睇埋DSE開考情況 5月頭恢復正常

一陣有新聞

下

復工？

收到風啦？老闆講？

楊焗腸早2日仲鼓勵架喎

咪係lor 我唔信

我個邊嘅departmental 返2日
文職未知

2日都正

我部門講左下星期仲係未resume normal喎

禁令去到23
我估起碼都4月尾先resume

我條team下星期仍然係輪流返office

我估要睇DSE開考一星期咩情況先

由一日變三日

明明係政府自己開口叫人哋比啲員工盡量嚟緊呢個月彈性上班，以免同啲學生幾乎同一時段出門口坐車

佢如果話Resume normal, 點樣可以勸全香港私人公司做嘢

邊撚度新聞呀屌你老母？睇過？

收到風下星期/下下星期好大星期又轉返輪更三日
我個邊個ASG收返黎

有冇考牌官知到幾時可以考車牌啊

返3日

三日開門揀兩日返

不過多野做，應該要返哂🤦🏻‍♂️

我呢邊繼續half strength

繼續返1日

屌你老母啦 9up唔使本
block柒你

我封你先啦 傻閪

話時話，黃金周會唔會開關⋯唸起都恐怖

收到roster 下星期返齊5日🤣🤣🤣

咩部門

哇 係咪食環 衛生署個d

大家都係公務員，我要返足6日

肯定唔係衛生署

HAD

以家政府仲未出黎講？

有無公務員tg group可以加入 小弟剛剛加入政府

下星期繼續返2日

屌 做區OFFICE?
睇黎HQs都不遠矣

我係HQ office又中左防疫援助scheme已經係第二次做防疫scheme啦 屌 之前3月頭做第一次已經連返2星期5日 痴孖根2個星期做晒個scheme仲要比HQ AD話做得咁慢

叫署長坐落黎做囉

IKTF BRO

下
我果區返兩日咋喎

急到咁

聽講新界仲係返1日

剩低四月都係每星期兩日 五月再review

番 1 3 5
最後一星期番星期二

屌你老母dh又返五日

5日咪算好囉
有班人返緊6日
OT 極早O到爆撚晒60個鐘
一直喺亞博做緊非NORMAL DUTIES野
然後老細話無份拎15%津貼

下 咁撚仆街

睇黎今個月每個禮拜都係返一日

邊Team人咁慘
dh下星期仲係三日

Dh都有得返3日 巴打做咩

DH有HOME OFFICE
胡忠18樓?

睇個勢玩埋今個星期就正常返

有時真係返唔到轉頭

試過返唔到轉頭

亞博都冇 NHA T1

老細話要計幾多%時間做緊依D野,又乜乜柒柒好麻煩
所以話唔好期望有得拎

但亞博真係 high risk area 喎
中哂 NHA T1 既條件
直情應該比 30%
我聽講就呢個 NHA 係特別 for 今次
用黎代替平時既 shift allowance

唔係唔自爆啦

層樓咁多人

識得 HAD OLO 都好似係咁

個老細廢
又唔肯幫班細爭取福利
無計

OLO都要

之前佢都係老細 send 個 file 叫佢屋企譯
下個禮拜好似開始返 office

九龍今朝修正咗返3日

食環仲未有消息

Ching 係中染定DLO?

w&s? dllm 我番5日

繼續2日

屌番4日啊屌啊屌佢老母成個月都番4日

2月番2日太習慣番唔到轉頭屌佢老母啊

食環未有消息

冇喇冇喇
下個禮拜吹緊要返足三日

返足啦 終於
下星期復工

每個星期一，七點打後就知。唔好咁大期望

你係咁9 up 做咩姐？
上禮拜又話返足

Same same

屌你老母臭閪你咁想返足咪自己返囉

公務員Home Office 討論區（2）

你問我
一日只要人有本地感染
都未洗返足住

next week 返3日

即係返晒？

新仔報到，個個起碼兩三日wfm，得我一個無

4002

有冇人已經爆假焗住放

唔駛返又點放

暫時一至兩星期返一日

一星期三日

返緊3日 下星期返足三日係咩玩法

四月起開始番足,不過只係我

今個禮拜已經要返晒

岩岩7婆話絕大部份下星期回復正常

𨳒你老母臭閪

由佢流走算啦 放左又要儲

屌⋯⋯社區大爆發了

收皮啦，同啲dse 考生一樣不願面對，拖得就拖，你自己問心係咪真係純粹驚有爆發而想繼續wfh

持續0單

係又點唔係又點？

咁就咪扮咁多野啦上個論壇匿名都要扮撚曬野

取消埋限聚令先啦，垃圾港共又怕人出黎示威，又話沒事兒可以全面返工。

你咪用真名上囉On9

其他行業都復左工十世啦
爆左未

你真係一條廢柴

真我係冇閣下咁鐘意返工

膠都廢事派

比人篤爆嬲嬲豬

唔鐘意番呢份工咪去創業，轉工囉，sor你無能力

你幾時肯開真名上網？Sor你無能力

Molamola

如果你真係公務員而有真係咁唔想返工

仆你個街你立即辭職啦，我仲納稅出糧俾你條粉人我真係好能唔順氣

因為有病毒你地WFH, ok, 疫情緩和啲要你返工就話大爆發，你食屎啦，垃圾

話你個人假，就同個名就無關係既。你就算開埋真名講埋你住邊都唔關個人真唔真事，都已經廢時同你講呢點，你唔好咁低水平得唔得

你係咪以為一路講既“真假”係指個人真實身份，係講緊為人呀ching訓醒未

屌你老母啦，如果19政府取消埋限聚令叫我返我都冇嘢好講，但叫人番工又唔取消限聚令係咩玩法？返工唔會聚超過4人呀？冇機會受感染呀？

三個月乜都賺晒啦

兜完未呀，宿返埋你老母個穴到算啦

一野變返正常又有點那過...
係都返多2星期A, B team 先啦

傻閪你決定好你個原因未呀，又話係唔想番工，而家又翻兜扮正義撚兜來又兜去舉旗不定

好似係你不斷係度兜緊，人醜而不自知

係呀，剛才兜左入你老母個穴到探索添呀，臭既，屌

開始講埋d無point成段人身攻擊既野，比你咁講我真係好驚好唔開心呀

唔開心就去搵你老母安慰啦，咪再搵我

ching傻得可愛

咁勞氣做乜
復工同home office分別只係 係公司上網hea 同 係屋企上網hea
洗咩咁上心 搞到有罵戰

唔好扮嘢啦 我就唔信你日日留係屋企
有約過朋友去食飯 行街 你都冇資格講呢d廢話
返工係責任 你有糧出架 大把私人公司一早取消哂WFH
成個小學雞咁 俾公司取消WFH上網係度發脾氣

純粹唔想返工又有錢袋，你吹撚脹？

我係唔想返工既公務員你吹鳩脹？

真日日多十個鐘做自己中意做既野不知幾撚爽

差好遠，而家日日訓到自然醒，起身屌完女再慢慢食早餐，再做home gym

總係有人有心引戰
想挑起對公務員既仇恨

你淨係諗吓要全部人返工
但間餐廳又要1.5米枱距
食飯要等幾耐
私人工冇with
都唔代表政府復工係啱

自從wfh發現個部門番一日定同五日對個社會都無影響咁

Wfh期間個人精神左好撚多
有時我仲會專登係返工時間落街買早餐，望住班鳩下鳩下既打工仔又係另一種享受
財務自由既人大概就係咁生活

接受現實啦

你唔相信既野=事實

究竟條友有幾on9定係連工都冇返過先信大把私人公司取消晒WFH?
係灣仔食個lunch都知少起碼成半人

算啦晒氣
係估唔到呢度都有駡戰
一個社會政府做野係有帶頭作用
政府帶頭全面返工
咪等再大爆發

見到班垃圾公墓狗係咁吠就安心了~

如果真係解埋封關既話 芝麻人個個人型病毒咁黎香港 好有機會第3波
另外想問下 柒婆行會前見記者係咪firm左5月4 resume normal?

淨係講叫部門提供口罩都未必100%做到啦
supplies係街外買既口罩派黎我部門 我從來冇見過分俾我地
問佢攞csi好似殺佢全家咁

其實未ready 全面覆工
等下一波大爆

一日有芝麻人 一日再爆都唔奇

你呢啲人咪最仆街囉，用個屎忽去諗野，去聚餐同返工都可以混為一談咁你駛春返工咩，你仆街跌斷對腳拎永久傷殘津貼啦，唔能駛郁添又有錢收，更加唔會受感染，都唔會郁

準備派工賊會口罩喇

政府屈左好多參與口罩計劃既廠好多口罩

可能對我部門冇影響 我從來冇見過班上大人派csi以外既口罩

仲未有通知下個禮拜係咪取消home office
本身定左返三日

你好彩

月中已經派晒csi

而家派埋d薄切口罩

個個都唔夠膽用

所以我咪話 咩部門要派口罩已經係笑話

唔可以講話完全混為一談
多左人返工理論上都應該多左人出街食

之前派csi 而家派超薄 真係心唸邊度入貨架

唔係調返轉咩？
我同學做銀行仲WFH緊，政府由三月已經返緊，最多team AB咁返

係呢就大大聲講，唔好好似有啲撚樣咁，乜撚野驚“社區大爆發”，虛撚偽

外賣？帶飯？你留喺屋企都要嗌外賣或落街買餸

1. 外賣有人送餐，病毒都會留喺外賣袋
2. 落街買餸都會接觸人

依家肯戴口罩，注意個人衞生就算果個地勤中招佢啲緊密接觸者都冇事，如果不斷用疫情黎做擋箭牌，咁永遠唔駛返工？咁個世界咪pk? 有病毒留在家ok, 冇事應該要正常返咁好合理丫

人人屋企有飯帶
唔係每個公務員一定有自位
有啲係屋企原因如果返工係煮唔到飯
焗住出去食
仲有唔去spin 去永遠唔洗返工
袁教授都有講咩條件之下先無事

仲有係好多辦事處係唔方便叫外賣送上門

仲有
留係屋企的確都要落街買餸
但買完餸係返屋企
但返工最少有8個鐘係街

又要返工 屌 今年加返5%人工再講啦

圖書館多過4人可唔可以報警拉佢地？

最好啦

報驚

就算佢地識唔識都應該報左先，咁不安

要加多句有黃絲暴徒喺圖書館聚集，即刻成隊防暴爆入去

睇書想學整炸彈

Netflix仲有好多野未睇架，延長多幾個月先啦

接受唔到，要辭職了

On9

又偷換概念
人地明明話緊復工引致出街食，變相多人聚，爆發機會大
你就攞外賣同買餸嚟講

各位 一生人一次的WFH已完結
掉埋心水返五日

你肯定你成世人得一次

咁要睇下中共依幾十年既科研做成點

佢睇唔明人哋話佢啲乜 算啦

班跨境學生快啲落嚟播毒啦

朝早已經收到老世order話下星期開始返五日

工就照返但係娛樂就冇
奴隸式嘅生活邊一個人會喜迎

仆街好不安……下星期要回復正常返工

儲埋咗堆積如山嘅工作

我接受唔到，下星期要sick leave兩日先得

一樣 但自覺以前賺左
係諗起大西北日日返北角想死

有無人都係輪更食飯on撚9

根本未完疫情

講真wfh都冇影響

算啦返去check下email 又可以睇劇

第二次同呢個POST講再見喇

有冇人下星期都係繼續輪

下星期實好易病

復工真係攬炒

我想知大家會唔會咁諗，好矛盾
如果出街會惹到肺炎，即係有社區感染，即係可以wfh，但唔好發夢啦乖乖地復工啦，所以出街都唔會點驚

星期一變番地鐵逼爆

之前三月份夠話全面復工
唔夠兩星期就開始多人中招
而家好似真係當冇事咁樣
希望真係冇事就可以放假去旅行
唔好兩星期唔夠又wfh

繼續0確診呀

早兩日復發個案就唔計
真係零確診咪好
定係唔驗就零個案

上星期就估到5月4日要返足，但班傻仔仲係到編roster

一早用曬啲OT 鐘take咗下星期一至四time off，啲人仲笑我曬鐘

仲要下星期五去上training下下星期一二諗緊放唔放sick leave

係3月2號話逐步復工，3個星期後，即係3月23號，就「話」恢復3月2號前狀態，不過好似冇一個部門做得到，最多都係比3月2號之後返少D，但同3月2號前既天堂仲係兩個世界

而家DSE開考都仲咁多日零確診，真係唔敢樂觀

政府工黎講，除左紀律部隊同衞生署，郵政署、尤其郵差，算唔算最蝕章？

得1月29至2月1號有WFH，2月3號開始隔日派信，2月11定12開始日日派，一星期派足6日，到3月23號所謂重新WFH都唔見有變

康文處最撚爽康樂部

運吉有櫃位個啲
全部返足 唔開counter咁解
最後一次wfh係2月尾

圖書館幾時先全部重開呢

最撚戇鳩係政府覺得院舍班人依排辛苦,所以派津貼比佢地
但自己衛生署班人做撚到冚家產就毛都無條之餘
班老細仲要不斷諗計乞薄

勞工務福利局提交立法會文件指出，社署於上月26日已去信津助及資助院舍，包括安老、殘疾、兒童及青少年等，決定向資助院舍員工提供特別津貼，以表對員工竭力維持住宿照顧服務的認同和謝意。特別津貼金額為員工月薪10%，上限4,000元，為期不少於4個月，即涵蓋2月至5月；而4月及5月的津貼需待財政預算案通過後發放。

就係唔想零確診，最好爆番多d 本地，就可以有wfh